msgid ""
msgstr ""
"Application: Dont' Starve\n"
"POT Version: 2.0\n"

#. UI.ACCOUNT.CANCEL
msgctxt "UI.ACCOUNT.CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.ACCOUNT.CDKEY
msgctxt "UI.ACCOUNT.CDKEY"
msgid "Don't Starve CD-Key"
msgstr "Don't Starve CD-키"

#. UI.ACCOUNT.CREATE
msgctxt "UI.ACCOUNT.CREATE"
msgid "Create"
msgstr "생성"

#. UI.ACCOUNT.EMAIL
msgctxt "UI.ACCOUNT.EMAIL"
msgid "Email"
msgstr "이메일주소"

#. UI.ACCOUNT.LAN
msgctxt "UI.ACCOUNT.LAN"
msgid "LAN"
msgstr "LAN"

#. UI.ACCOUNT.LINKSTEAMACCOUNT
msgctxt "UI.ACCOUNT.LINKSTEAMACCOUNT"
msgid "Link Steam Account"
msgstr "Steam 계정 연결"

#. UI.ACCOUNT.LOGIN
msgctxt "UI.ACCOUNT.LOGIN"
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#. UI.ACCOUNT.LOGINWITHSTEAM
msgctxt "UI.ACCOUNT.LOGINWITHSTEAM"
msgid "Login With Steam"
msgstr "Steam으로 로그인하기"

#. UI.ACCOUNT.PASSWORD
msgctxt "UI.ACCOUNT.PASSWORD"
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#. UI.ACCOUNT.REGISTER
msgctxt "UI.ACCOUNT.REGISTER"
msgid "Register"
msgstr "회원가입"

#. UI.ACCOUNT.USERNAME
msgctxt "UI.ACCOUNT.USERNAME"
msgid "User Name"
msgstr "사용자 이름"

#. UI.BARTERSCREEN.CANCEL
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.CANCEL"
msgid "Never mind"
msgstr "취소"

#. UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_BUY
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_BUY"
msgid "Weave"
msgstr "직조"

#. UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_GRIND
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_GRIND"
msgid "Unravel"
msgstr "풀기"

#. UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_GRIND_DUPES
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_GRIND_DUPES"
msgid "Unravel Duplicates"
msgstr "중복 아이템 풀기"

#. UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_INFO_BUY
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_INFO_BUY"
msgid "Use {doodad_value} Spools to weave this curio."
msgstr "이 골동품은 실타래 {doodad_value}개로 직조할 수 있습니다."

#. UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_INFO_GRIND
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_INFO_GRIND"
msgid "This curio can be unraveled into {doodad_value} Spools."
msgstr "이 골동품을 풀면 실타래 {doodad_value}개가 나옵니다."

#. UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_INFO_NOBUY_NEVER
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_INFO_NOBUY_NEVER"
msgid "This curio is not weaveable."
msgstr "이 골동품은 직조할 수 없습니다."

#. UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_INFO_NOBUY_NOT_ACTIVE
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_INFO_NOBUY_NOT_ACTIVE"
msgid "This curio is not currently weaveable."
msgstr "이 골동품은 현재 직조할 수 없습니다."

#. UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_INFO_NOBUY_UNOWNED
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_INFO_NOBUY_UNOWNED"
msgid "You must have {character} unlocked to weave this item from Spools."
msgstr "이 아이템을 실타래로 직조하려면 {character} 캐릭터를 잠금 해제해야 합니다."

#. UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_INFO_NOGRIND
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.COMMERCE_INFO_NOGRIND"
msgid "This curio cannot be unraveled."
msgstr "이 골동품은 풀 수 없습니다."

#. UI.BARTERSCREEN.CONFIRM_BUY_FMT
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.CONFIRM_BUY_FMT"
msgid "Use {doodad_count} Spools to weave item: {item_name}?\n\nYou will be left with {doodad_net} Spools.\nSpools are used to weave \"Woven\" rarity curios."
msgstr "실타래 {doodad_count}개를 사용하여 {item_name} 아이템을 직조하시겠습니까?\n\n하고 나면 실타래 {doodad_net}개가 남게 됩니다.\n실타래는 \"직물\" 희귀도 골동품을 직조하는 데 사용됩니다."

#. UI.BARTERSCREEN.CONFIRM_GRIND_DUPES_FMT
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.CONFIRM_GRIND_DUPES_FMT"
msgid "Unravel {count} duplicates into {doodad_count} Spools?\n\nYou will have a total of {doodad_net} Spools."
msgstr "중복 아이템 {count}개를 풀어서 실타래를 {doodad_count}개 얻으시겠습니까?\n\n실타래가 총 {doodad_net}개가 됩니다."

#. UI.BARTERSCREEN.CONFIRM_GRIND_DUPE_FMT
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.CONFIRM_GRIND_DUPE_FMT"
msgid "Unravel 1 duplicate into {doodad_count} Spools?\n\nYou will have a total of {doodad_net} Spools."
msgstr "중복 아이템 1개를 풀어서 실타래를 {doodad_count}개 얻으시겠습니까?\n\n실타래가 총 {doodad_net}개가 됩니다."

#. UI.BARTERSCREEN.CONFIRM_GRIND_FMT
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.CONFIRM_GRIND_FMT"
msgid "Unravel this {item_name} into {doodad_count} Spools?\n\nYou will have a total of {doodad_net} Spools.\nSpools are used to weave \"Woven\" rarity curios."
msgstr "이 {item_name} 아이템을 풀어서 실타래 {doodad_count}개를 얻으시겠습니까?\n\n하고 나면 실타래가 총 {doodad_net}개가 됩니다.\n실타래는 \"직물\" 희귀도 골동품을 직조하는 데 사용됩니다."

#. UI.BARTERSCREEN.FAILED_BODY
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.FAILED_BODY"
msgid "Sorry!\nFailed to contact Klei Servers. Please try again."
msgstr "죄송합니다!\nKlei 서버 접속에 실패했습니다. 다시 시도하십시오."

#. UI.BARTERSCREEN.FAILED_TITLE
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.FAILED_TITLE"
msgid "Connection failure"
msgstr "연결 실패"

#. UI.BARTERSCREEN.FAIL_BUY_FMT
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.FAIL_BUY_FMT"
msgid "{doodad_count} Spools are required to weave item: {item_name}.\n\nYou need {doodad_net} more Spool(s) to weave this item.\nSpools can be obtained by unraveling curios."
msgstr "{item_name} 아이템을 직조하려면 실타래가 {doodad_count}개 필요합니다.\n\n이 아이템을 직조하려면 실타래가 {doodad_net}개 더 필요합니다.\n실타래는 골동품을 풀어서 획득할 수 있습니다."

#. UI.BARTERSCREEN.NO_MARKET
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.NO_MARKET"
msgid "This curio cannot be traded or sold."
msgstr "이 골동품은 거래하거나 판매할 수 없습니다."

#. UI.BARTERSCREEN.OK
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.OK"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. UI.BARTERSCREEN.TITLE
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.TITLE"
msgid "The Curio Loom"
msgstr "골동품 직조기"

#. UI.BARTERSCREEN.UNRAVEL_WARNING_BODY
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.UNRAVEL_WARNING_BODY"
msgid "Unraveling this item will break your {ensemble_name} and cause you to lose access to the Reward item, {reward_name}."
msgstr "이 아이템을 풀면 {ensemble_name} 앙상블이 파손되어 그 보상 아이템인 {reward_name}을(를) 이용할 수 없게 됩니다."

#. UI.BARTERSCREEN.UNRAVEL_WARNING_RESTRICTED_BODY
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.UNRAVEL_WARNING_RESTRICTED_BODY"
msgid "You will no longer be able to play as {character} if you unravel this item. You'll also lose access to all the items you own that are character-specific to {character}, although you'll be able to unravel them, if you wish."
msgstr "이 아이템을 풀면 더는 {character} 캐릭터로 플레이할 수 없습니다. 모든 {character} 전용 아이템도 풀 수는 있지만 사용할 수는 없게 됩니다."

#. UI.BARTERSCREEN.UNRAVEL_WARNING_TITLE
msgctxt "UI.BARTERSCREEN.UNRAVEL_WARNING_TITLE"
msgid "Warning!"
msgstr "경고!"

#. UI.BEARDSCREEN.BEARD_NAMES.1
msgctxt "UI.BEARDSCREEN.BEARD_NAMES.1"
msgid "Trimmed"
msgstr "다듬음"

#. UI.BEARDSCREEN.BEARD_NAMES.2
msgctxt "UI.BEARDSCREEN.BEARD_NAMES.2"
msgid "Groomed"
msgstr "손질함"

#. UI.BEARDSCREEN.BEARD_NAMES.3
msgctxt "UI.BEARDSCREEN.BEARD_NAMES.3"
msgid "Magnificent"
msgstr "웅장한"

#. UI.BOAT.HEALTH
msgctxt "UI.BOAT.HEALTH"
msgid "Boat Health: "
msgstr "배 생명력: "

#. UI.BOX_POPUP.OK
msgctxt "UI.BOX_POPUP.OK"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. UI.BOX_POPUP.SERVER_ERROR_BODY
msgctxt "UI.BOX_POPUP.SERVER_ERROR_BODY"
msgid "There was an error while opening your Chest. Please log in again to refresh your account inventory."
msgstr "상자를 여는 도중에 오류가 있었습니다. 다시 로그인하여 계정 인벤토리를 새로고침하세요."

#. UI.BOX_POPUP.SERVER_ERROR_TITLE
msgctxt "UI.BOX_POPUP.SERVER_ERROR_TITLE"
msgid "Error Opening Chest"
msgstr "상자 열기 오류"

#. UI.BOX_POPUP.SERVER_NO_ITEM_BODY
msgctxt "UI.BOX_POPUP.SERVER_NO_ITEM_BODY"
msgid "This Chest contained items that are not supported by your current game version. Please exit and update your game."
msgstr "이 상자에는 현재 게임 버전에서 지원하지 않는 아이템이 들어 있었습니다. 게임을 종료하고 업데이트하세요."

#. UI.BOX_POPUP.TITLE
msgctxt "UI.BOX_POPUP.TITLE"
msgid "You received..."
msgstr "획득 내용"

#. UI.BUGREPORTSCREEN.CANCEL_SUBMIT_BODY
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.CANCEL_SUBMIT_BODY"
msgid "You have not submitted your report.\nAre you sure you want to cancel?"
msgstr "신고를 제출하지 않았습니다.\n정말 취소하시겠습니까?"

#. UI.BUGREPORTSCREEN.CANCEL_SUBMIT_HEADER
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.CANCEL_SUBMIT_HEADER"
msgid "Cancel Bug Report?"
msgstr "버그 신고를 취소하시겠습니까?"

#. UI.BUGREPORTSCREEN.CHANGE_BUG_DESCRIPTION
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.CHANGE_BUG_DESCRIPTION"
msgid "Change Bug Description"
msgstr "버그 설명 변경"

#. UI.BUGREPORTSCREEN.DESCRIPTION_LABEL
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.DESCRIPTION_LABEL"
msgid "Please describe your issue."
msgstr "문제를 설명해 주세요."

#. UI.BUGREPORTSCREEN.ENTER_BUG_DESCRIPTION
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.ENTER_BUG_DESCRIPTION"
msgid "Enter Bug Description"
msgstr "버그 설명 입력"

#. UI.BUGREPORTSCREEN.NO
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.NO"
msgid "No"
msgstr "아니요"

#. UI.BUGREPORTSCREEN.OK
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.OK"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT"
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#. UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMITTING_TEXT
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMITTING_TEXT"
msgid "Submitting files, please wait"
msgstr "파일 제출 중이니 잠시만 기다리십시오."

#. UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_DIALOG_BODY
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_DIALOG_BODY"
msgid "Submitting a bug report will upload your game information and saved worlds to Klei to help us analyze the issue.\n\nThis may take several minutes."
msgstr "버그 신고를 제출하면 문제를 분석하는 데 도움이 되는 게임 정보와 저장된 세계가 Klei에 업로드됩니다.\n\n이 작업은 몇 분 정도 걸릴 수 있습니다."

#. UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_DIALOG_HEADER
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_DIALOG_HEADER"
msgid "Submit Bug Report?"
msgstr "버그 신고를 제출하시겠습니까?"

#. UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_FAILURE_TEXT
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_FAILURE_TEXT"
msgid "There was a problem uploading your files."
msgstr "파일을 업로드하는 데 문제가 있었습니다."

#. UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_FAILURE_TITLE
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_FAILURE_TITLE"
msgid "Error"
msgstr "오류"

#. UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_SUCCESS
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_SUCCESS"
msgid "Files successfully uploaded. Thanks for the report!"
msgstr "파일 업로드에 성공했습니다. 신고해 주셔서 감사합니다!"

#. UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_SUCCESS_TITLE
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_SUCCESS_TITLE"
msgid "Success"
msgstr "성공"

#. UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_TEXT_PLACEHOLDER
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_TEXT_PLACEHOLDER"
msgid "Please enter a description of the bug you are experiencing and any details that you feel may aid us in fixing it."
msgstr "경험한 버그에 대한 설명과 버그 수정에 도움이 될 만한 세부 정보를 입력하세요."

#. UI.BUGREPORTSCREEN.YES
msgctxt "UI.BUGREPORTSCREEN.YES"
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. UI.CHARACTERSELECT.APPLY
msgctxt "UI.CHARACTERSELECT.APPLY"
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#. UI.CHARACTERSELECT.CANCEL
msgctxt "UI.CHARACTERSELECT.CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.CHARACTERSELECT.DISCONNECT
msgctxt "UI.CHARACTERSELECT.DISCONNECT"
msgid "Disconnect"
msgstr "연결 끊기"

#. UI.CHARACTERSELECT.SELECT
msgctxt "UI.CHARACTERSELECT.SELECT"
msgid "Select"
msgstr "선택"

#. UI.CHATINPUTSCREEN.HELP_OPEN_VIRTUAL_KEYBOARD
msgctxt "UI.CHATINPUTSCREEN.HELP_OPEN_VIRTUAL_KEYBOARD"
msgid "Open Keyboard"
msgstr ""

#. UI.CHATINPUTSCREEN.HELP_SAY
msgctxt "UI.CHATINPUTSCREEN.HELP_SAY"
msgid "Say"
msgstr "말하기"

#. UI.CHATINPUTSCREEN.HELP_WHISPER
msgctxt "UI.CHATINPUTSCREEN.HELP_WHISPER"
msgid "Whisper"
msgstr "속삭이기"

#. UI.CHATINPUTSCREEN.SAY
msgctxt "UI.CHATINPUTSCREEN.SAY"
msgid "say:"
msgstr "말하기:"

#. UI.CHATINPUTSCREEN.STEAMDECK_MSG_PROMPT
msgctxt "UI.CHATINPUTSCREEN.STEAMDECK_MSG_PROMPT"
msgid "Message:"
msgstr ""

#. UI.CHATINPUTSCREEN.WHISPER
msgctxt "UI.CHATINPUTSCREEN.WHISPER"
msgid "whisper:"
msgstr "속삭이기:"

#. UI.CHATINPUTSCREEN.WHISPER_DESIGNATOR
msgctxt "UI.CHATINPUTSCREEN.WHISPER_DESIGNATOR"
msgid "[W]"
msgstr "[W]"

#. UI.CLOUDSERVERCREATIONSCREEN.CREATE
msgctxt "UI.CLOUDSERVERCREATIONSCREEN.CREATE"
msgid "Create Match"
msgstr "매치 생성"

#. UI.CLOUDSERVERCREATIONSCREEN.TITLE
msgctxt "UI.CLOUDSERVERCREATIONSCREEN.TITLE"
msgid "Custom Match"
msgstr "커스텀 매치"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.BEARD
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.BEARD"
msgid "Beards"
msgstr "수염"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.EMOJI
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.EMOJI"
msgid "Emoticons"
msgstr "이모티콘"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.EMOTE
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.EMOTE"
msgid "Emotes"
msgstr "감정 표현"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.FAILED_TO_LOAD
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.FAILED_TO_LOAD"
msgid "Sorry!\nWe've temporarily misplaced your curios.\nPlease try again later."
msgstr "죄송합니다!\n골동품을 잠시 엉뚱한 곳에 뒀습니다.\n나중에 다시 시도하십시오."

#. UI.COLLECTIONSCREEN.GAMEITEM
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.GAMEITEM"
msgid "Belongings"
msgstr "소지품"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.LOADERS
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.LOADERS"
msgid "Vignettes"
msgstr "삽화"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.NEW
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.NEW"
msgid "New!"
msgstr "신규!"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.PORTRAITBACKGROUNDS
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.PORTRAITBACKGROUNDS"
msgid "Portrait Frames"
msgstr "초상화 액자"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.PROFILEFLAIR
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.PROFILEFLAIR"
msgid "Profile Icons"
msgstr "프로필 아이콘"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.SET_INFO
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.SET_INFO"
msgid "Ensemble"
msgstr "앙상블"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.SKINS
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.SKINS"
msgid "Wardrobe"
msgstr "옷장"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.TITLE
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.TITLE"
msgid "Curio Cabinet"
msgstr "골동품 진열장"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_BEARD
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_BEARD"
msgid "View your character beards"
msgstr "캐릭터 수염 보기"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_EMOJI
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_EMOJI"
msgid "View your available chat icons"
msgstr "사용 가능한 채팅 아이콘 보기"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_EMOTE
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_EMOTE"
msgid "View your character emotes"
msgstr "캐릭터 감정 표현 보기"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_GAMEITEM
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_GAMEITEM"
msgid "View your skins for craftable in-game items"
msgstr "제작 가능한 게임 아이템 스킨 보기"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_LOADERS
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_LOADERS"
msgid "Select loading screens to display between games"
msgstr "게임 사이에 표시할 로딩 화면 선택"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_PORTRAITBACKGROUNDS
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_PORTRAITBACKGROUNDS"
msgid "Equip new backgrounds to your characters' portraits"
msgstr "캐릭터의 초상화에 새로운 배경 장착하기"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_PROFILEFLAIR
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_PROFILEFLAIR"
msgid "Select an icon for your profile"
msgstr "프로필 아이콘 선택"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_SKINS
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.TOOLTIP_SKINS"
msgid "View and equip your character skins"
msgstr "캐릭터 스킨 보기 및 장착하기"

#. UI.COLLECTIONSCREEN.VIEW_MARKET
msgctxt "UI.COLLECTIONSCREEN.VIEW_MARKET"
msgid "Steam"
msgstr "Steam"

#. UI.COLOUR.Black
msgctxt "UI.COLOUR.Black"
msgid "Black"
msgstr "검은색"

#. UI.COLOUR.Blue
msgctxt "UI.COLOUR.Blue"
msgid "Blue"
msgstr "파란색"

#. UI.COLOUR.Brown
msgctxt "UI.COLOUR.Brown"
msgid "Brown"
msgstr "갈색"

#. UI.COLOUR.Green
msgctxt "UI.COLOUR.Green"
msgid "Green"
msgstr "녹색"

#. UI.COLOUR.Grey
msgctxt "UI.COLOUR.Grey"
msgid "Gray"
msgstr "회색"

#. UI.COLOUR.Navy
msgctxt "UI.COLOUR.Navy"
msgid "Navy"
msgstr "남색"

#. UI.COLOUR.Orange
msgctxt "UI.COLOUR.Orange"
msgid "Orange"
msgstr "주황색"

#. UI.COLOUR.Pink
msgctxt "UI.COLOUR.Pink"
msgid "Pink"
msgstr "분홍색"

#. UI.COLOUR.Purple
msgctxt "UI.COLOUR.Purple"
msgid "Purple"
msgstr "보라색"

#. UI.COLOUR.Red
msgctxt "UI.COLOUR.Red"
msgid "Red"
msgstr "빨간색"

#. UI.COLOUR.Tan
msgctxt "UI.COLOUR.Tan"
msgid "Tan"
msgstr "황갈색"

#. UI.COLOUR.Teal
msgctxt "UI.COLOUR.Teal"
msgid "Teal"
msgstr "청록색"

#. UI.COLOUR.White
msgctxt "UI.COLOUR.White"
msgid "White"
msgstr "흰색"

#. UI.COLOUR.Yellow
msgctxt "UI.COLOUR.Yellow"
msgid "Yellow"
msgstr "노란색"

#. UI.COMMANDSSCREEN.CANCEL
msgctxt "UI.COMMANDSSCREEN.CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.COMMANDSSCREEN.CONFIRMBODY
msgctxt "UI.COMMANDSSCREEN.CONFIRMBODY"
msgid "Are you sure?"
msgstr "정말 이대로 진행하시겠습니까?"

#. UI.COMMANDSSCREEN.CONFIRMTITLE
msgctxt "UI.COMMANDSSCREEN.CONFIRMTITLE"
msgid "Really %s?"
msgstr "정말로 %s하시겠습니까?"

#. UI.COMMANDSSCREEN.CONFIRMTITLE_TARGET
msgctxt "UI.COMMANDSSCREEN.CONFIRMTITLE_TARGET"
msgid "Really %s %s?"
msgstr "정말로 %s(대상: %s)하시겠습니까?"

#. UI.COMMANDSSCREEN.HIDE_SERVERNAME
msgctxt "UI.COMMANDSSCREEN.HIDE_SERVERNAME"
msgid "Hide Server Name"
msgstr "서버 이름 숨기기"

#. UI.COMMANDSSCREEN.SERVERSUBTITLE
msgctxt "UI.COMMANDSSCREEN.SERVERSUBTITLE"
msgid "Actions for"
msgstr "행동:"

#. UI.COMMANDSSCREEN.SERVERTITLE
msgctxt "UI.COMMANDSSCREEN.SERVERTITLE"
msgid "The Server"
msgstr "서버"

#. UI.COMMANDSSCREEN.SHOW_SERVERNAME
msgctxt "UI.COMMANDSSCREEN.SHOW_SERVERNAME"
msgid "Show Server Name"
msgstr "서버 이름 표시"

#. UI.COMMANDSSCREEN.USERSUBTITLE
msgctxt "UI.COMMANDSSCREEN.USERSUBTITLE"
msgid "User Actions for"
msgstr "사용자 행동:"

#. UI.COMMANDSSCREEN.VOTEFMT
msgctxt "UI.COMMANDSSCREEN.VOTEFMT"
msgid "%s (vote)"
msgstr "%s (투표)"

#. UI.COMMANDWHEEL.EMOTES
msgctxt "UI.COMMANDWHEEL.EMOTES"
msgid "Emotes"
msgstr "감정"

#. UI.COMMANDWHEEL.INVITE
msgctxt "UI.COMMANDWHEEL.INVITE"
msgid "Send Invitation"
msgstr "초대하기"

#. UI.COMMANDWHEEL.PLAYERLIST
msgctxt "UI.COMMANDWHEEL.PLAYERLIST"
msgid "Player Listing"
msgstr "플레이어 목록"

#. UI.COMMANDWHEEL.SAY
msgctxt "UI.COMMANDWHEEL.SAY"
msgid "Say"
msgstr "말하기"

#. UI.COMMANDWHEEL.USERCOMMANDS
msgctxt "UI.COMMANDWHEEL.USERCOMMANDS"
msgid "Miscellaneous"
msgstr "기타"

#. UI.COMMANDWHEEL.WHISPER
msgctxt "UI.COMMANDWHEEL.WHISPER"
msgid "Whisper"
msgstr "속삭이기"

#. UI.COMPENDIUM.CAUSEOFDEATH_OTHER
msgctxt "UI.COMPENDIUM.CAUSEOFDEATH_OTHER"
msgid "Other"
msgstr "기타"

#. UI.COMPENDIUM.CHARACTERDETAILS
msgctxt "UI.COMPENDIUM.CHARACTERDETAILS"
msgid "Survivors"
msgstr "생존자"

#. UI.COMPENDIUM.CINEMATICS
msgctxt "UI.COMPENDIUM.CINEMATICS"
msgid "Cinematics"
msgstr "시네마틱"

#. UI.COMPENDIUM.COOKBOOKPANEL
msgctxt "UI.COMPENDIUM.COOKBOOKPANEL"
msgid "Cookbook"
msgstr "요리책"

#. UI.COMPENDIUM.ENCOUNTERS
msgctxt "UI.COMPENDIUM.ENCOUNTERS"
msgid "Encounters"
msgstr "인카운터"

#. UI.COMPENDIUM.HISTORYOFTRAVELS
msgctxt "UI.COMPENDIUM.HISTORYOFTRAVELS"
msgid "History of Travels"
msgstr "이동 기록"

#. UI.COMPENDIUM.OBITUARIES
msgctxt "UI.COMPENDIUM.OBITUARIES"
msgid "Obituaries"
msgstr "부고"

#. UI.COMPENDIUM.PLANTREGISTRYPANEL
msgctxt "UI.COMPENDIUM.PLANTREGISTRYPANEL"
msgid "Plant Registry"
msgstr "식물 등록"

#. UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_CHARACTERDETAILS
msgctxt "UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_CHARACTERDETAILS"
msgid "The survivors of the Constant"
msgstr "콘스탄트의 생존자"

#. UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_CINEMATICS
msgctxt "UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_CINEMATICS"
msgid "Pretty movies!"
msgstr "예쁜 영상!"

#. UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_COOKBOOKPANEL
msgctxt "UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_COOKBOOKPANEL"
msgid "The Constant's guide to cookery"
msgstr "콘스탄트 요리 가이드"

#. UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_ENCOUNTERS
msgctxt "UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_ENCOUNTERS"
msgid "A history of those you've crossed paths with"
msgstr "마주친 이들의 기록"

#. UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_HISTORYOFTRAVELS
msgctxt "UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_HISTORYOFTRAVELS"
msgid "A summary of your adventures"
msgstr "모험 요약"

#. UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_OBITUARIES
msgctxt "UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_OBITUARIES"
msgid "Reminisce over past mistakes"
msgstr "과거의 실수 곱씹기"

#. UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_PLANTREGISTRY
msgctxt "UI.COMPENDIUM.TOOLTIP_PLANTREGISTRY"
msgid "The Constant gardener's almanac"
msgstr "콘스탄트 원예의 연감"

#. UI.CONSOLESCREEN.LOCALEXECUTE
msgctxt "UI.CONSOLESCREEN.LOCALEXECUTE"
msgid "Local:"
msgstr "로컬:"

#. UI.CONSOLESCREEN.REMOTEEXECUTE
msgctxt "UI.CONSOLESCREEN.REMOTEEXECUTE"
msgid "Remote:"
msgstr "원격:"

#. UI.DATACOLLECTION_LOGIN.BODY
msgctxt "UI.DATACOLLECTION_LOGIN.BODY"
msgid "We require the collection of user data to provide online services. Players who disable data collection will only have access to play in offline mode.\n\nSurvivors and worlds from online games will be unavailable.\n\nData Collection settings can be modified in the Options menu."
msgstr "본 게임에서 온라인 서비스를 제공하려면 사용자 데이터 수집이 필요합니다. 데이터 수집을 허용하지 않은 플레이어는 오프라인 모드로만 게임을 이용할 수 있습니다.\n\n온라인 게임의 생존자와 세계는 사용할 수 없게 됩니다.\n\n데이터 수집 설정은 옵션 메뉴에서 변경할 수 있습니다."

#. UI.DATACOLLECTION_LOGIN.CONTINUE
msgctxt "UI.DATACOLLECTION_LOGIN.CONTINUE"
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#. UI.DATACOLLECTION_LOGIN.TITLE
msgctxt "UI.DATACOLLECTION_LOGIN.TITLE"
msgid "Offline Mode"
msgstr "오프라인 모드"

#. UI.DATACOLLECTION_POPUP.BODY
msgctxt "UI.DATACOLLECTION_POPUP.BODY"
msgid "We require the collection of user data to provide online services. Players who disable data collection will only have access to play in offline mode.\n\nFor more details on our privacy policy and how we use the data we collect, please see our official privacy policy."
msgstr "본 게임에서 온라인 서비스를 제공하려면 사용자 데이터 수집이 필요합니다. 데이터 수집을 허용하지 않은 플레이어는 오프라인 모드로만 게임을 이용할 수 있습니다.\n\n개인정보처리방침 및 수집된 데이터 사용 방법에 대한 자세한 내용은 당사의 공식 개인정보처리방침을 참조하세요."

#. UI.DATACOLLECTION_POPUP.CANCEL
msgctxt "UI.DATACOLLECTION_POPUP.CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.DATACOLLECTION_POPUP.OPT_IN.CONTINUE
msgctxt "UI.DATACOLLECTION_POPUP.OPT_IN.CONTINUE"
msgid "Enable"
msgstr "사용"

#. UI.DATACOLLECTION_POPUP.OPT_OUT.CONTINUE
msgctxt "UI.DATACOLLECTION_POPUP.OPT_OUT.CONTINUE"
msgid "Disable"
msgstr "끄기"

#. UI.DATACOLLECTION_POPUP.PRIVACY_PORTAL
msgctxt "UI.DATACOLLECTION_POPUP.PRIVACY_PORTAL"
msgid "View Privacy Policy"
msgstr "개인정보처리방침 보기"

#. UI.DATACOLLECTION_POPUP.TITLE
msgctxt "UI.DATACOLLECTION_POPUP.TITLE"
msgid "Data Collection"
msgstr "데이터 수집"

#. UI.DATE.MONTH_ABBR.1
msgctxt "UI.DATE.MONTH_ABBR.1"
msgid "Jan"
msgstr "1월"

#. UI.DATE.MONTH_ABBR.10
msgctxt "UI.DATE.MONTH_ABBR.10"
msgid "Oct"
msgstr "10월"

#. UI.DATE.MONTH_ABBR.11
msgctxt "UI.DATE.MONTH_ABBR.11"
msgid "Nov"
msgstr "11월"

#. UI.DATE.MONTH_ABBR.12
msgctxt "UI.DATE.MONTH_ABBR.12"
msgid "Dec"
msgstr "12월"

#. UI.DATE.MONTH_ABBR.2
msgctxt "UI.DATE.MONTH_ABBR.2"
msgid "Feb"
msgstr "2월"

#. UI.DATE.MONTH_ABBR.3
msgctxt "UI.DATE.MONTH_ABBR.3"
msgid "Mar"
msgstr "3월"

#. UI.DATE.MONTH_ABBR.4
msgctxt "UI.DATE.MONTH_ABBR.4"
msgid "Apr"
msgstr "4월"

#. UI.DATE.MONTH_ABBR.5
msgctxt "UI.DATE.MONTH_ABBR.5"
msgid "May"
msgstr "5월"

#. UI.DATE.MONTH_ABBR.6
msgctxt "UI.DATE.MONTH_ABBR.6"
msgid "Jun"
msgstr "6월"

#. UI.DATE.MONTH_ABBR.7
msgctxt "UI.DATE.MONTH_ABBR.7"
msgid "Jul"
msgstr "7월"

#. UI.DATE.MONTH_ABBR.8
msgctxt "UI.DATE.MONTH_ABBR.8"
msgid "Aug"
msgstr "8월"

#. UI.DATE.MONTH_ABBR.9
msgctxt "UI.DATE.MONTH_ABBR.9"
msgid "Sep"
msgstr "9월"

#. UI.DATE_FORMAT.MDY
msgctxt "UI.DATE_FORMAT.MDY"
msgid "{month} {day}, {year}"
msgstr "{year}년 {month}월 {day}일"

#. UI.DAYS_FORMAT.DHM
msgctxt "UI.DAYS_FORMAT.DHM"
msgid "{days}d {hours}h {minutes}m"
msgstr "{days}일 {hours}시간 {minutes}분"

#. UI.DAYS_FORMAT.HM
msgctxt "UI.DAYS_FORMAT.HM"
msgid "{hours}h {minutes}m"
msgstr "{hours}시간 {minutes}분"

#. UI.DAYS_FORMAT.M
msgctxt "UI.DAYS_FORMAT.M"
msgid "{minutes}m"
msgstr "{minutes}분"

#. UI.DEMOOVERDIALOG.BODY_FREEWEEKEND
msgctxt "UI.DEMOOVERDIALOG.BODY_FREEWEEKEND"
msgid "Buy now to get the special price!"
msgstr "지금 특가에 구매하세요!"

#. UI.DEMOOVERDIALOG.QUIT
msgctxt "UI.DEMOOVERDIALOG.QUIT"
msgid "Quit"
msgstr "종료"

#. UI.DEMOOVERDIALOG.TITLE_FREEWEEKEND
msgctxt "UI.DEMOOVERDIALOG.TITLE_FREEWEEKEND"
msgid "Thank you for playing the free demo!"
msgstr "무료 데모를 즐겨 주셔서 감사합니다!"

#. UI.DRESSUP_AVATAR.DRESSED_BY_FMT
msgctxt "UI.DRESSUP_AVATAR.DRESSED_BY_FMT"
msgid "Dressed by {name}"
msgstr "의상 착용: {name}"

#. UI.DRESSUP_AVATAR.UNDRESSED_BY_FMT
msgctxt "UI.DRESSUP_AVATAR.UNDRESSED_BY_FMT"
msgid "Undressed by {name}"
msgstr "의상 해제: {name}"

#. UI.EULADIALOG.ACCEPT
msgctxt "UI.EULADIALOG.ACCEPT"
msgid "Accept"
msgstr "수락"

#. UI.EULADIALOG.AGREEMENT_UPDATED
msgctxt "UI.EULADIALOG.AGREEMENT_UPDATED"
msgid "The EULA has been updated and needs your review."
msgstr "EULA가 업데이트되어 귀하의 검토가 필요합니다."

#. UI.EULADIALOG.DECLINE
msgctxt "UI.EULADIALOG.DECLINE"
msgid "Decline"
msgstr "거부"

#. UI.EULADIALOG.DECLINE_CONFIRMATION_BODY
msgctxt "UI.EULADIALOG.DECLINE_CONFIRMATION_BODY"
msgid "You will not be able to play online. Are you sure?"
msgstr "온라인으로 플레이할 수 없게 됩니다. 정말 이대로 진행하시겠습니까?"

#. UI.EULADIALOG.DECLINE_CONFIRMATION_TITLE
msgctxt "UI.EULADIALOG.DECLINE_CONFIRMATION_TITLE"
msgid "Decline the EULA?"
msgstr "최종 사용자 라이선스 계약을 거부하시겠습니까?"

#. UI.EULADIALOG.TITLE
msgctxt "UI.EULADIALOG.TITLE"
msgid "End User License Agreement"
msgstr "최종 사용자 라이선스 계약"

#. UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.BODY
msgctxt "UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.BODY"
msgid "Searching for available matches"
msgstr "사용 가능한 매치 검색 중"

#. UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.CONNECTING_TO_SERVER
msgctxt "UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.CONNECTING_TO_SERVER"
msgid "Connecting to Server: {server}"
msgstr "{server} 서버에 연결 중"

#. UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.JOIN_BTN
msgctxt "UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.JOIN_BTN"
msgid "Join"
msgstr "참가"

#. UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_BROWSE
msgctxt "UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_BROWSE"
msgid "Browse"
msgstr "찾아보기"

#. UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_CLOSE
msgctxt "UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_CLOSE"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_HOST
msgctxt "UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_HOST"
msgid "Custom Match"
msgstr "커스텀 매치"

#. UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_MSG
msgctxt "UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_MSG"
msgid "No servers could be found matching the quick match criteria."
msgstr "빠른 매치 조건에 일치하는 서버를 찾을 수 없습니다."

#. UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_TITLE
msgctxt "UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_TITLE"
msgid "Quick Match Failed"
msgstr "빠른 매치 실패"

#. UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.TITLE
msgctxt "UI.EVENT_QUICKJOINSCREEN.TITLE"
msgid "Quick Match"
msgstr "빠른 매치"

#. UI.FOOD_TYPES.BERRY
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.BERRY"
msgid "Berry"
msgstr "베리"

#. UI.FOOD_TYPES.BURNT
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.BURNT"
msgid "Burnt"
msgstr "불에 탄"

#. UI.FOOD_TYPES.ELEMENTAL
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.ELEMENTAL"
msgid "Elemental"
msgstr "소박함"

#. UI.FOOD_TYPES.GEARS
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.GEARS"
msgid "Gears"
msgstr "톱니바퀴"

#. UI.FOOD_TYPES.GENERIC
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.GENERIC"
msgid "Edible"
msgstr "먹을 수 있음"

#. UI.FOOD_TYPES.GOODIES
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.GOODIES"
msgid "Goodies"
msgstr "맛이 좋음"

#. UI.FOOD_TYPES.HORRIBLE
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.HORRIBLE"
msgid "Horrible"
msgstr "끔찍한"

#. UI.FOOD_TYPES.INSECT
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.INSECT"
msgid "Insect"
msgstr "곤충"

#. UI.FOOD_TYPES.MEAT
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.MEAT"
msgid "Meat"
msgstr "고기"

#. UI.FOOD_TYPES.MONSTER
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.MONSTER"
msgid "Monstrous"
msgstr "괴물"

#. UI.FOOD_TYPES.RAW
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.RAW"
msgid "Raw"
msgstr "날것"

#. UI.FOOD_TYPES.ROUGHAGE
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.ROUGHAGE"
msgid "Roughage"
msgstr "조악함"

#. UI.FOOD_TYPES.SEEDS
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.SEEDS"
msgid "Seed"
msgstr "씨앗"

#. UI.FOOD_TYPES.VEGGIE
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.VEGGIE"
msgid "Veggie"
msgstr "채소"

#. UI.FOOD_TYPES.WOOD
msgctxt "UI.FOOD_TYPES.WOOD"
msgid "Wood"
msgstr "나무야"

#. UI.GAMEMODES.CUSTOM
msgctxt "UI.GAMEMODES.CUSTOM"
msgid "Custom Game"
msgstr "커스텀 게임"

#. UI.GAMEMODES.ENDLESS
msgctxt "UI.GAMEMODES.ENDLESS"
msgid "Endless"
msgstr "엔드리스"

#. UI.GAMEMODES.ENDLESS_DESCRIPTION
msgctxt "UI.GAMEMODES.ENDLESS_DESCRIPTION"
msgid "A neverending Don't Starve sandbox.\n\n* Enter the world through the Florid Postern.\n* Become a ghost when you die (no sanity drain).\n* Resurrection is always available via the Florid Postern."
msgstr "끝나지 않는 Don't Starve 샌드박스.\n\n* 화려한 포털을 통해 세계로 들어갑니다.\n* 죽으면 유령이 됩니다(정신력 감소 없음).\n* 언제나 화려한 포털을 통해 부활할 수 있습니다."

#. UI.GAMEMODES.LAVAARENA
msgctxt "UI.GAMEMODES.LAVAARENA"
msgid "The Forge"
msgstr "The Forge"

#. UI.GAMEMODES.LAVAARENA_DESCRIPTION
msgctxt "UI.GAMEMODES.LAVAARENA_DESCRIPTION"
msgid "Prove yourself to Battlemaster Pugna in this Gate Realm.\n* Enter the world through the Molten Gateway.\n* No hunger or sanity.\n* Use what you can find. No outside weapons in the Pit!"
msgstr "관문의 영역에서 전장의 주인 퍼그나를 상대로 실력을 증명합니다.\n* 용암 관문을 통해 세계로 들어갑니다.\n* 허기와 정신력이 없습니다.\n* 무엇이든 찾아서 사용하세요. 투기장에서 외부 무기는 사용할 수 없습니다!"

#. UI.GAMEMODES.QUAGMIRE
msgctxt "UI.GAMEMODES.QUAGMIRE"
msgid "The Gorge"
msgstr "The Gorge"

#. UI.GAMEMODES.QUAGMIRE_DESCRIPTION
msgctxt "UI.GAMEMODES.QUAGMIRE_DESCRIPTION"
msgid "Cook delicious dishes to appease the Eternal Gnaw in this Gate Realm.\n* Enter the world through the Mossy Gateway.\n* No nighttime.\n* Use what you can find to cook offerings for the altar!"
msgstr "이 관문 영역에서는 맛있는 요리를 만들어 불멸의 물뜯이를 달래야 합니다.\n* 이끼 낀 관문을 통해 세계로 들어갑니다.\n* 밤이 따로 없습니다.\n* 무엇이든 찾아서 제단에 바칠 제물을 요리하세요!"

#. UI.GAMEMODES.SURVIVAL
msgctxt "UI.GAMEMODES.SURVIVAL"
msgid "Survival"
msgstr "생존"

#. UI.GAMEMODES.SURVIVAL_DESCRIPTION
msgctxt "UI.GAMEMODES.SURVIVAL_DESCRIPTION"
msgid "We survive together, we die together!\n\n* Enter the world through the Florid Postern.\n* Become a ghost when you die.\n* Ghost players cause a sanity drain for living players."
msgstr "함께 생존하고, 함께 죽습니다!\n\n* 화려한 포털을 통해 세계로 들어갑니다.\n* 죽으면 유령이 됩니다.\n* 유령 플레이어는 살아있는 플레이어의 정신력을 감소합니다."

#. UI.GAMEMODES.UNKNOWN
msgctxt "UI.GAMEMODES.UNKNOWN"
msgid "Game Mode Unknown"
msgstr "게임 모드 알 수 없음"

#. UI.GAMEMODES.UNKNOWN_DESCRIPTION
msgctxt "UI.GAMEMODES.UNKNOWN_DESCRIPTION"
msgid "We could not retrieve the details of this game mode."
msgstr "이 게임 모드의 세부 사항을 불러오는 데 실패했습니다."

#. UI.GAMEMODES.WILDERNESS
msgctxt "UI.GAMEMODES.WILDERNESS"
msgid "Wilderness"
msgstr "야생"

#. UI.GAMEMODES.WILDERNESS_DESCRIPTION
msgctxt "UI.GAMEMODES.WILDERNESS_DESCRIPTION"
msgid "It's wild and dangerous out there!\n\n* Enter at a random location in the world.\n* No safety net. If you die: try, try again.\n* Those you encounter may or may not be friendly."
msgstr "위험하고 사나운 곳이에요!\n\n* 세계의 아무 위치에 무작위로 들어갑니다.\n* 안전 장치가 없습니다. 죽으면 다시 시작합니다.\n* 다른 플레이어들은 우호적일 수도 있고, 아닐 수도 있습니다."

#. UI.GENDERSTRINGS.DEFAULT.ONE
msgctxt "UI.GENDERSTRINGS.DEFAULT.ONE"
msgid "they"
msgstr "그들"

#. UI.GENDERSTRINGS.DEFAULT.TWO
msgctxt "UI.GENDERSTRINGS.DEFAULT.TWO"
msgid "their"
msgstr "그의"

#. UI.GENDERSTRINGS.FEMALE.ONE
msgctxt "UI.GENDERSTRINGS.FEMALE.ONE"
msgid "she"
msgstr "그녀"

#. UI.GENDERSTRINGS.FEMALE.TWO
msgctxt "UI.GENDERSTRINGS.FEMALE.TWO"
msgid "her"
msgstr "그녀의"

#. UI.GENDERSTRINGS.MALE.ONE
msgctxt "UI.GENDERSTRINGS.MALE.ONE"
msgid "he"
msgstr "그"

#. UI.GENDERSTRINGS.MALE.TWO
msgctxt "UI.GENDERSTRINGS.MALE.TWO"
msgid "his"
msgstr "그의"

#. UI.GENDERSTRINGS.ROBOT.ONE
msgctxt "UI.GENDERSTRINGS.ROBOT.ONE"
msgid "they"
msgstr "그들"

#. UI.GENDERSTRINGS.ROBOT.TWO
msgctxt "UI.GENDERSTRINGS.ROBOT.TWO"
msgid "their"
msgstr "그들의"

#. UI.INTENTION.ANY
msgctxt "UI.INTENTION.ANY"
msgid "Any"
msgstr "아무"

#. UI.INTENTION.COMPETITIVE
msgctxt "UI.INTENTION.COMPETITIVE"
msgid "Competitive"
msgstr "경쟁적"

#. UI.INTENTION.COOPERATIVE
msgctxt "UI.INTENTION.COOPERATIVE"
msgid "Cooperative"
msgstr "협조적"

#. UI.INTENTION.MADNESS
msgctxt "UI.INTENTION.MADNESS"
msgid "Madness"
msgstr "광기"

#. UI.INTENTION.SOCIAL
msgctxt "UI.INTENTION.SOCIAL"
msgid "Social"
msgstr "사교적"

#. UI.ITEM_SCREEN.BACK
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.BACK"
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#. UI.ITEM_SCREEN.DISABLED_TOAST_TOOLTIP
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.DISABLED_TOAST_TOOLTIP"
msgid "This requires more science!"
msgstr "과학이 더 필요하다!"

#. UI.ITEM_SCREEN.DISABLED_YOTB_TOOLTIP
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.DISABLED_YOTB_TOOLTIP"
msgid "New beefalo grooming option!"
msgstr "새로운 비팔로 단장 옵션!"

#. UI.ITEM_SCREEN.ENABLED_TOAST_TOOLTIP
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.ENABLED_TOAST_TOOLTIP"
msgid "Open"
msgstr "열기"

#. UI.ITEM_SCREEN.NEW_SKIN
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.NEW_SKIN"
msgid "You got a skin for %s!"
msgstr "%s 스킨 획득!"

#. UI.ITEM_SCREEN.NEXT_ITEM
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.NEXT_ITEM"
msgid "Put it Away"
msgstr "보관하기"

#. UI.ITEM_SCREEN.NORMAL_POPUP_TITLE
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.NORMAL_POPUP_TITLE"
msgid "received..."
msgstr "획득..."

#. UI.ITEM_SCREEN.OK_BUTTON
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.OK_BUTTON"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. UI.ITEM_SCREEN.OPENING
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.OPENING"
msgid "Opening"
msgstr "열기"

#. UI.ITEM_SCREEN.OPEN_BUTTON
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.OPEN_BUTTON"
msgid "Open Now!"
msgstr "지금 열기!"

#. UI.ITEM_SCREEN.OPEN_NEXT
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.OPEN_NEXT"
msgid "Proceed"
msgstr "진행하기"

#. UI.ITEM_SCREEN.RECEIVED
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.RECEIVED"
msgid "You Received"
msgstr "획득:"

#. UI.ITEM_SCREEN.USE_LATER
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.USE_LATER"
msgid "Use Later"
msgstr "나중에 사용하기"

#. UI.ITEM_SCREEN.USE_NOW
msgctxt "UI.ITEM_SCREEN.USE_NOW"
msgid "Use Now"
msgstr "지금 사용하기"

#. UI.ITEM_SERVER.CONNECT
msgctxt "UI.ITEM_SERVER.CONNECT"
msgid "Contacting Klei Servers"
msgstr "Klei 서버에 연결 중"

#. UI.ITEM_SERVER.FAILED_DEFAULT
msgctxt "UI.ITEM_SERVER.FAILED_DEFAULT"
msgid "Sorry!\nFailed to contact Klei Servers. Please try again."
msgstr "죄송합니다!\nKlei 서버 접속에 실패했습니다. 다시 시도하십시오."

#. UI.ITEM_SERVER.FAILED_EVENT_TITLE
msgctxt "UI.ITEM_SERVER.FAILED_EVENT_TITLE"
msgid "Achievements Failure"
msgstr "도전 과제 실패"

#. UI.ITEM_SERVER.FAILED_IAP_RATE_LIMITED
msgctxt "UI.ITEM_SERVER.FAILED_IAP_RATE_LIMITED"
msgid "Unable to start a new transaction due to being rate limited. Please slow down and try again later."
msgstr "거래 속도 제한 때문에 새로운 거래를 시작할 수 없습니다. 잠시 후에 다시 시도하십시오."

#. UI.ITEM_SERVER.FAILED_MULTIPLE_PENDING_PURCHASES
msgctxt "UI.ITEM_SERVER.FAILED_MULTIPLE_PENDING_PURCHASES"
msgid "Unable to start a new transaction due to having an outstanding purchase active. Please close all other purchases, and try again later."
msgstr "아직 완료되지 않은 구매가 있어서 새로운 거래를 시작할 수 없습니다. 다른 모든 구매를 닫은 뒤 잠시 후에 다시 시도하십시오."

#. UI.ITEM_SERVER.FAILED_TITLE
msgctxt "UI.ITEM_SERVER.FAILED_TITLE"
msgid "Purchase Failure"
msgstr "구매 실패"

#. UI.ITEM_SKIN_DEFAULTS.TITLE
msgctxt "UI.ITEM_SKIN_DEFAULTS.TITLE"
msgid "Curios for Starting Items"
msgstr "시작 아이템 수집품"

#. UI.LAVAARENA_QUESTS_HISTORY_PANEL.TAB_TITLE
msgctxt "UI.LAVAARENA_QUESTS_HISTORY_PANEL.TAB_TITLE"
msgid "Completed Quests"
msgstr "완료환 퀘스트"

#. UI.LAVAARENA_SUMMARY_PANEL.LAQ_DAILYMATCH
msgctxt "UI.LAVAARENA_SUMMARY_PANEL.LAQ_DAILYMATCH"
msgid "Daily Match Bonus"
msgstr "일일 매치 보너스"

#. UI.LAVAARENA_SUMMARY_PANEL.LAQ_DAILYWIN
msgctxt "UI.LAVAARENA_SUMMARY_PANEL.LAQ_DAILYWIN"
msgid "Daily Victory Bonus"
msgstr "일일 승리 보너스"

#. UI.LAVAARENA_SUMMARY_PANEL.TAB_TITLE
msgctxt "UI.LAVAARENA_SUMMARY_PANEL.TAB_TITLE"
msgid "The Forge"
msgstr "The Forge"

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_DICEVOTE
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_DICEVOTE"
msgid "Access the Server Commands menu from the Pause Screen to start votes or roll a dice."
msgstr "일시 중지 화면에서 서버 명령 메뉴에 액세스하여 투표를 시작하거나 주사위를 굴립니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_DISABLE_TIPS
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_DISABLE_TIPS"
msgid "Is your mind already bursting with secret knowledge? You can turn off Loading Tips anytime in the Options menu."
msgstr "당신의 마음에 이미 비밀 지식이 가득한가요? 옵션 메뉴에서 언제든지 로딩 팁을 끌 수 있습니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_ENDLESS_MODE
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_ENDLESS_MODE"
msgid "When creating a new world, switch the Game Mode to Endless to allow you and your friends to revive themselves at the Florid Postern."
msgstr "새로운 세계를 만들 때 게임 모드를 엔드리스로 전환하여 당신과 당신의 친구들이 화려한 포털에서 자신을 되살릴 수 있게 해주세요."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_HOLD_ACTION
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_HOLD_ACTION"
msgid "Hold {action} to automatically pick up nearby items and perform actions. Just make sure you're holding the right tool for the job!"
msgstr "{action} 버튼을 길게 눌러 자동으로 주변 물건을 집어들고 행동을 수행합니다. 작업에 적합한 도구를 들고 있는지 확인하세요!"

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_HOLD_INSPECT
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_HOLD_INSPECT"
msgid "Hold {inspect} to inspect the world around you."
msgstr "{inspect} 버튼을 길게 눌러 주변의 세계를 조사하세요."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_ROLLBACK
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_ROLLBACK"
msgid "Server hosts can roll back one day or regenerate the world by accessing the Server Commands menu in the Pause Screen."
msgstr "서버 호스트가 일시 중지 화면의 서버 명령 메뉴에 액세스하여 하루를 롤백하거나 세계를 재생성할 수 있습니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_ROTATE_CAMERA
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_ROTATE_CAMERA"
msgid "Press {rotateleft} & {rotateright} to rotate your view of the world."
msgstr "{rotateleft} & {rotateright} 버튼을 눌러 세계관을 회전시키세요."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_SHOW_MAP
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_SHOW_MAP"
msgid "Press {map} to take a quick glance at your map."
msgstr "{map} 버튼을 눌러 지도를 빠르게 살펴보세요."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_VIGNETTES
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_VIGNETTES"
msgid "Customize your loading screens in the Vignette section of the Curio Cabinet if you're looking for a little change of scenery."
msgstr "약간의 변화를 원하는 경우 골동품 진열장의 비네트 섹션에서 로딩 화면을 맞춤 설정하세요."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_WORLDGEN
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS.TIP_WORLDGEN"
msgid "Meddle with World Gen settings in the Options menu to shape a world to your liking."
msgstr "옵션 메뉴에서 세계 생성 설정에 참여하여 원하는 대로 세계를 만드세요."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_ATTACK
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_ATTACK"
msgid "Hold {attack} to attack enemies."
msgstr "{attack} 버튼을 길게 누르면 적을 공격합니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_BIND_CONTROLS
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_BIND_CONTROLS"
msgid "Play with Controls Settings in the Options Menu to fit your control needs."
msgstr "조작법 요구 사항에 맞게 옵션 메뉴에서 컨트롤 설정을 사용하세요."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_CHAT
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_CHAT"
msgid "Press {chat} to talk to other players. If you wish to speak privately, press {whisper} to whisper to someone."
msgstr "{chat} 버튼을 길게 누르면 다른 플레이어와 대화할 수 있습니다. 개인적으로 대화하려면 {whisper} 버튼을 눌러 누군가에게 귓속말을 하세요."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_DROP_ITEMS
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_DROP_ITEMS"
msgid "Hold {modifier} and {secondary} to quick drop items from your inventory."
msgstr "{modifier} 버튼과 {secondary} 버튼을 길게 누르면 인벤토리에서 아이템을 빠르게 드롭합니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_FORCE_ATTACK
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_FORCE_ATTACK"
msgid "Hold {modifier} + {attack} to attack anything that looks at you sideways, even friends."
msgstr "{modifier} + {attack} 버튼을 길게 누르면 당신을 옆에서 바라보는 것은 무엇이든, 심지어 친구까지 공격합니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_HALF_STACK
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_HALF_STACK"
msgid "Hold {modifier} and {primary} on stacks of items in your inventory to quickly grab half the stack."
msgstr "{modifier} 버튼과 {primary} 버튼을 길게 누르면 인벤토리에 있는 항목 스택에서 스택의 절반을 빠르게 가져옵니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_HOLD_MOUSE
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_HOLD_MOUSE"
msgid "Hold down {primary} to automatically harvest nearby items or attack, whatever suits your fancy!"
msgstr "{primary} 버튼을 누른 채 내려 자동으로 주변 아이템을 수확하거나 원하는 대로 공격하세요!"

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_INSPECT_SELF
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_INSPECT_SELF"
msgid "Press {inspectself} to take a look at which item and character skins you are using."
msgstr "{inspectself} 버튼을 눌러 어떤 아이템과 캐릭터 스킨을 사용하고 있는지 확인합니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_INVENTORY_SLOTS
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_INVENTORY_SLOTS"
msgid "Press {inv_0}-{inv_9} to quickly use items carried in your main inventory."
msgstr "{inv_0}-{inv_9} 버튼을 누르면 메인 인벤토리에 있는 아이템을 빠르게 사용할 수 있습니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_PLAYER_STATUS
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_CONTROL_TIPS_NOT_CONSOLE.TIP_PLAYER_STATUS"
msgid "Keep tabs on your fellow Survivors by pressing the {playerstatus} key."
msgstr "동료 생존자를 확인하려면 {playerstatus} 키를 누르세요."

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_DARKNESS_CHARLIE
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_DARKNESS_CHARLIE"
msgid "In the Constant, the darkness has a name. Have you met Charlie yet?"
msgstr "콘스탄트에서는 어둠에 이름이 있습니다. 아직 찰리를 만나지 못하셨나요?"

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_MAXWELL_PAST
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_MAXWELL_PAST"
msgid "Maxwell (né William Carter) was once nothing more than a humble stage magician, until the discovery of a mysterious tome changed the course of his life forever."
msgstr "맥스웰(원래는 윌리엄 카터 였던)은 겸손한 무대 마술사였지만 신비한 책을 발견하면서 삶의 방향이 영원히 바뀌어 버렸습니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_MAXWELL_SURVIVORS
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_MAXWELL_SURVIVORS"
msgid "Once the King of the Nightmare Throne, Maxwell now finds himself surviving alongside the very people he once tormented. Needless to say, it makes for a bit of an... awkward atmosphere."
msgstr "한때 악몽 옥좌의 왕이었던 맥스웰은 이제 한때 자신이 괴롭혔던 바로 그 사람들과 함께 살아남은 자신을 발견합니다. 말할 필요도 없이, 분위기가 약간... 어색해집니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_PORTALS
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_PORTALS"
msgid "\"It seems that every time we discover a doorway out of this terrible place, it just leads to more strange worlds with new horrors to endure. Still, I can't give up hope that one day we'll find a doorway that will take us home...\" -W"
msgstr "\"이 끔찍한 곳에서 나가는 출입구를 발견할 때마다 새로운 공포를 견뎌야 하는 더 이상한 세계로 이끌려 가는 것 같아. 그래도 언젠가는 집으로 데려가주는 문을 찾을 수 있다는 희망을 버릴 수 없지...\" -W"

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_THEM
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_THEM"
msgid "\"You can't run from Them forever. Take it from me, pal.\" -M"
msgstr "\"그들에게서 영원히 도망칠 수 없어. 나한테서 가져가, 친구.\" -M"

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_TIME
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_TIME"
msgid "Time moves differently in the Constant. Instead of a monotonous forward march, seconds and eternities seem to throw caution to the wind and do-si-do backwards and forwards as they please."
msgstr "콘스탄트에서는 시간이 다르게 흐릅니다. 앞으로만 가는 단조로운 행진 대신 초와 영원은 바람에 주의를 기울이고 마음껏 앞뒤로 댄스 스텝을 밟는 것 같습니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WALTER
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WALTER"
msgid "Walter's time in the Pinetree Pioneers has made him more prepared than most for surviving in the wilderness. Unfortunately, this is undermined somewhat by his blind fascination with monsters."
msgstr "소나무 개척단에서 시간을 보냈던 월터는 광야에서 살아남기 위해 누구보다 준비가 잘 되어 있습니다. 불행히도 이것은 괴물에 맹목적으로 매혹되는 바람에 다소 약화되었습니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WARNING
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WARNING"
msgid "\"Nothing here is what it seems. If you're reading this, keep an eye on the rabbits, don't trust the statues, and don't mistake that thing hanging in the night sky for the moon...\" -W"
msgstr "\"여기서는 아무것도 보이지 않아요. 누군가 이 글을 읽고 계시다면 토끼를 잘 봐주시고, 조각상도 믿지 마시고, 밤하늘에 매달린 저걸 달로 착각하지 마세요...\" -W"

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WEBBER
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WEBBER"
msgid "Once upon a time, a little boy was swallowed up whole by a big hungry spider. Now they share everything; a body, a mind, and the name Webber."
msgstr "옛날 옛적에, 배고픈 큰 거미가 어린 소년을 집어 삼켰습니다. 이제 그들은 모든 것을 공유합니다. 몸, 마음, 그리고 이름인 웨버까지."

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WENDY
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WENDY"
msgid "Nothing could ever come between Wendy and her twin sister Abigail. Some bonds transcend even death."
msgstr "웬디와 그녀의 쌍둥이 자매 아비게일 사이에는 아무것도 끼어들 수 없었습니다. 어떤 유대는 죽음까지도 초월합니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WICKERBOTTOM
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WICKERBOTTOM"
msgid "Wickerbottom is of the firm belief that the pen is mightier than the sword. Words hold great power when used correctly."
msgstr "위커바텀은 펜이 칼보다 강하다는 확고한 신념을 가지고 있습니다. 말은 올바르게 사용할 때 큰 힘이 됩니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WILLOW
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WILLOW"
msgid "Nothing brings Willow more comfort than snuggling her faithful teddy bear Bernie, and committing a playful bit of arson."
msgstr "충실한 테디베어 버니를 안고 장난스럽게 방화를 저지르는 것만큼 윌로우에게 위안을 주는 일은 없습니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WILSON_UNI
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WILSON_UNI"
msgid "Wilson chose the path of an independent Gentleman Scientist after finding the university environment to be too stifling for a man of his ambitions. (The enormous bill the university sent him to pay for repairs to the chemistry lab had absolutely nothing to do with this.)"
msgstr "윌슨은 야망을 가진 사람에게는 대학 환경이 너무 숨막힌다는 것을 발견하고 나서 독립적인 신사 과학자의 길을 선택했습니다. (대학에서 화학 연구실 수리 비용을 지불하기 위해 보낸 막대한 청구서는 이일과 전혀 관련이 없습니다.)"

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WINONA_CHARLIE
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WINONA_CHARLIE"
msgid "Growing up, Winona always looked out for her younger sister. Even now, she can't help but feel that one day she'll be able to reach out into the darkness and pull Charlie back."
msgstr "위노나는 자라면서 항상 여동생을 돌보았습니다. 지금도 그녀는 언젠가 어둠 속으로 손을 뻗어 찰리를 끌어낼 수 있을 것이라고 생각하지 않을 수 없습니다."

#. UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WOODIE
msgctxt "UI.LOADING_SCREEN_LORE_TIPS.TIP_WOODIE"
msgid "Even with all the steps Woodie has taken to control his were-curse, there's little that can be done on nights when the moon is at its fullest."
msgstr "우디가 저주를 제어하기 위해 취한 모든 조치에도 불구하고 만월이 뜨는 밤에는 할 수 있는 일이 거의 없습니다."

#. UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.LOCAL_PLAYER_READY_CANCEL_HELPTEXT
msgctxt "UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.LOCAL_PLAYER_READY_CANCEL_HELPTEXT"
msgid "Wait, I'm not ready!"
msgstr "잠깐, 아직 준비 안 됐어!"

#. UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.LOCAL_PLAYER_READY_TO_START
msgctxt "UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.LOCAL_PLAYER_READY_TO_START"
msgid "Ready to start"
msgstr "시작할 준비 완료"

#. UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.LOCAL_PLAYER_VOTE_TO_START
msgctxt "UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.LOCAL_PLAYER_VOTE_TO_START"
msgid "Vote to start with {num}/{max} players"
msgstr "투표하여 플레이어 {num}/{max} 명으로 시작하기"

#. UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.PLAYER_READY_TO_START
msgctxt "UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.PLAYER_READY_TO_START"
msgid "Ready"
msgstr "준비 완료"

#. UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.PLAYER_VOTED_TO_FORCE_START
msgctxt "UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.PLAYER_VOTED_TO_FORCE_START"
msgid "Voted To Start"
msgstr "시작에 투표함"

#. UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.SPAWN_DELAY
msgctxt "UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.SPAWN_DELAY"
msgid "Match starts in {time}"
msgstr "시작까지 남은 시간: {time}"

#. UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.VOTE_POPUP_BODY
msgctxt "UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.VOTE_POPUP_BODY"
msgid "You are voting to start the match without a full server.\nThe difficulty does not scale based on the number of players.\nThis will be a more challenging experience."
msgstr "서버 인원이 다 차지 않은 상태에서 매치를 시작하는 쪽에 투표합니다.\n난이도는 플레이어 수에 따라 달라지지 않습니다.\n따라서, 게임이 더 어려워질 수 있습니다."

#. UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.VOTE_POPUP_CANCEL
msgctxt "UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.VOTE_POPUP_CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.VOTE_POPUP_CONTINUE
msgctxt "UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.VOTE_POPUP_CONTINUE"
msgid "Vote"
msgstr "투표"

#. UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.VOTE_POPUP_TITLE
msgctxt "UI.LOBBY_WAITING_FOR_PLAYERS_SCREEN.VOTE_POPUP_TITLE"
msgid "Voting to Start"
msgstr "시작에 투표"

#. UI.MYSTERYBOXSCREEN.BOXES
msgctxt "UI.MYSTERYBOXSCREEN.BOXES"
msgid "My Chests"
msgstr "나의 상자"

#. UI.MYSTERYBOXSCREEN.OK
msgctxt "UI.MYSTERYBOXSCREEN.OK"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. UI.MYSTERYBOXSCREEN.OPEN_BOX
msgctxt "UI.MYSTERYBOXSCREEN.OPEN_BOX"
msgid "Open Chest"
msgstr "상자 열기"

#. UI.MYSTERYBOXSCREEN.OUT_OF_BOXES_BODY
msgctxt "UI.MYSTERYBOXSCREEN.OUT_OF_BOXES_BODY"
msgid "You have no chests in your treasury.\nStart playing to earn some!"
msgstr "보물 창고에 상자가 없습니다.\n게임을 플레이하여 상자를 획득하세요!"

#. UI.MYSTERYBOXSCREEN.OUT_OF_BOXES_BODY_NO_EVENT
msgctxt "UI.MYSTERYBOXSCREEN.OUT_OF_BOXES_BODY_NO_EVENT"
msgid "You have no chests in your treasury."
msgstr "보물 창고에 상자가 없습니다."

#. UI.MYSTERYBOXSCREEN.TITLE
msgctxt "UI.MYSTERYBOXSCREEN.TITLE"
msgid "The Treasury"
msgstr "보물 창고"

#. UI.MYSTERYBOXSCREEN.TOOLTIP_BOXES
msgctxt "UI.MYSTERYBOXSCREEN.TOOLTIP_BOXES"
msgid "View the chests in your inventory"
msgstr "인벤토리의 상자 보기"

#. UI.PLAYER_AVATAR.AGE_DAY
msgctxt "UI.PLAYER_AVATAR.AGE_DAY"
msgid "Day"
msgstr "일"

#. UI.PLAYER_AVATAR.AGE_DAYS
msgctxt "UI.PLAYER_AVATAR.AGE_DAYS"
msgid "Days"
msgstr "일"

#. UI.PLAYER_AVATAR.AGE_SURVIVED
msgctxt "UI.PLAYER_AVATAR.AGE_SURVIVED"
msgid "Survived"
msgstr "생존"

#. UI.PLAYER_AVATAR.CHOOSING
msgctxt "UI.PLAYER_AVATAR.CHOOSING"
msgid "is choosing their survivor"
msgstr "생존자를 선택하고 있습니다"

#. UI.PLAYER_AVATAR.CLOSE
msgctxt "UI.PLAYER_AVATAR.CLOSE"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. UI.PLAYER_AVATAR.STEAM
msgctxt "UI.PLAYER_AVATAR.STEAM"
msgid "View Profile"
msgstr "프로필 보기"

#. UI.POPUPDIALOG.BODY.DEFAULT
msgctxt "UI.POPUPDIALOG.BODY.DEFAULT"
msgid "You have received an alert. Don't let this happen again."
msgstr "경고를 받았습니다. 다시는 이런 일이 없도록 하세요."

#. UI.POPUPDIALOG.BODY.DIRECT_JOIN_FAILED
msgctxt "UI.POPUPDIALOG.BODY.DIRECT_JOIN_FAILED"
msgid "Something went wrong while trying to direct join a server."
msgstr "서버에 직접 참가하는 도중에 무언가가 잘못되었습니다."

#. UI.POPUPDIALOG.BODY.SERVER_ERROR_BANNED_GAME
msgctxt "UI.POPUPDIALOG.BODY.SERVER_ERROR_BANNED_GAME"
msgid "Your server will not be joinable until the name or description has been changed. Repeated violations will result in a permanent ban."
msgstr "이름 또는 설명을 변경하기 전에는 아무도 귀하의 서버에 참가할 수 없습니다. 위반이 반복되면 영구적으로 차단됩니다."

#. UI.POPUPDIALOG.BODY.SERVER_ERROR_BANNED_GAME_DESC
msgctxt "UI.POPUPDIALOG.BODY.SERVER_ERROR_BANNED_GAME_DESC"
msgid "Your server will not be joinable until the description has been changed. Repeated violations will result in a permanent ban."
msgstr "설명을 변경하기 전에는 아무도 귀하의 서버에 참가할 수 없습니다. 위반이 반복되면 영구적으로 차단됩니다."

#. UI.POPUPDIALOG.BODY.SERVER_ERROR_BANNED_GAME_NAME
msgctxt "UI.POPUPDIALOG.BODY.SERVER_ERROR_BANNED_GAME_NAME"
msgid "Your server will not be joinable until the name has been changed. Repeated violations will result in a permanent ban."
msgstr "이름을 변경하기 전에는 아무도 귀하의 서버에 참가할 수 없습니다. 위반이 반복되면 영구적으로 차단됩니다."

#. UI.POPUPDIALOG.OK
msgctxt "UI.POPUPDIALOG.OK"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. UI.POPUPDIALOG.TITLE.DEFAULT
msgctxt "UI.POPUPDIALOG.TITLE.DEFAULT"
msgid "Alert!"
msgstr "경고!"

#. UI.POPUPDIALOG.TITLE.DIRECT_JOIN_FAILED
msgctxt "UI.POPUPDIALOG.TITLE.DIRECT_JOIN_FAILED"
msgid "Failed to Direct Join Game"
msgstr "게임 직접 참가 실패"

#. UI.POPUPDIALOG.TITLE.SERVER_ERROR_BANNED_GAME
msgctxt "UI.POPUPDIALOG.TITLE.SERVER_ERROR_BANNED_GAME"
msgid "Terms of Service Violation"
msgstr "서비스 약관 위반"

#. UI.POPUPDIALOG.TITLE.SERVER_ERROR_BANNED_GAME_DESC
msgctxt "UI.POPUPDIALOG.TITLE.SERVER_ERROR_BANNED_GAME_DESC"
msgid "Terms of Service Violation - Description"
msgstr "서비스 약관 위반 - 설명"

#. UI.POPUPDIALOG.TITLE.SERVER_ERROR_BANNED_GAME_NAME
msgctxt "UI.POPUPDIALOG.TITLE.SERVER_ERROR_BANNED_GAME_NAME"
msgid "Terms of Service Violation - Name"
msgstr "서비스 약관 위반 - 이름"

#. UI.PORTRAIT.DIFFICULTY
msgctxt "UI.PORTRAIT.DIFFICULTY"
msgid "Difficulty"
msgstr "난이도"

#. UI.PORTRAIT.HP
msgctxt "UI.PORTRAIT.HP"
msgid "HP"
msgstr "HP"

#. UI.PORTRAIT.ITEMS
msgctxt "UI.PORTRAIT.ITEMS"
msgid "Items"
msgstr "아이템"

#. UI.PRESENCE.INVITATION
msgctxt "UI.PRESENCE.INVITATION"
msgid "Let's play Don't Starve Together.... together!"
msgstr "Don't Starve Together를.... 함께 해요!"

#. UI.PRESENCE.PLAY_TOGETHER_BODY
msgctxt "UI.PRESENCE.PLAY_TOGETHER_BODY"
msgid "You can join a server or host your own. Invitations will be sent to the rest of your party once you are in the game."
msgstr "서버에 참가하거나 직접 호스트할 수 있습니다. 게임에 입장하면 나머지 파티원에게 초대를 전송하게 됩니다."

#. UI.PRESENCE.PLAY_TOGETHER_TITLE
msgctxt "UI.PRESENCE.PLAY_TOGETHER_TITLE"
msgid "Play Together"
msgstr "함께 게임 하기"

#. UI.PRESENCE.SESSION_NOT_FOUND_BODY
msgctxt "UI.PRESENCE.SESSION_NOT_FOUND_BODY"
msgid "The session you are trying to join is no longer available"
msgstr "참가하려는 세션을 더 이상 이용할 수 없습니다."

#. UI.PRESENCE.SESSION_NOT_FOUND_TITLE
msgctxt "UI.PRESENCE.SESSION_NOT_FOUND_TITLE"
msgid "Session Not Found"
msgstr "세션 찾을 수 없음"

#. UI.QUICKJOINSCREEN.BODY
msgctxt "UI.QUICKJOINSCREEN.BODY"
msgid "Searching for servers"
msgstr "서버 찾는 중"

#. UI.QUICKJOINSCREEN.CONNECTING_TO_SERVER
msgctxt "UI.QUICKJOINSCREEN.CONNECTING_TO_SERVER"
msgid "Connecting to Server: {server}"
msgstr "{server} 서버에 연결 중"

#. UI.QUICKJOINSCREEN.JOIN_BTN
msgctxt "UI.QUICKJOINSCREEN.JOIN_BTN"
msgid "Join"
msgstr "참가"

#. UI.QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_BROWSE
msgctxt "UI.QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_BROWSE"
msgid "Browse Games"
msgstr "게임 찾아보기"

#. UI.QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_CLOSE
msgctxt "UI.QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_CLOSE"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. UI.QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_HOST
msgctxt "UI.QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_HOST"
msgid "Host Game"
msgstr "게임 호스트하기"

#. UI.QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_MSG
msgctxt "UI.QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_MSG"
msgid "No servers could be found matching the quick join criteria."
msgstr "빨리 참가 기준에 맞는 서버를 찾지 못했습니다."

#. UI.QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_TITLE
msgctxt "UI.QUICKJOINSCREEN.NO_SERVERS_TITLE"
msgid "Quick Join Failed"
msgstr "빨리 참가 실패"

#. UI.QUICKJOINSCREEN.TITLE
msgctxt "UI.QUICKJOINSCREEN.TITLE"
msgid "Quick Join"
msgstr "빨리 참가"

#. UI.QUITTING
msgctxt "UI.QUITTING"
msgid "Packing up the science."
msgstr "과학을 포기한다."

#. UI.QUITTINGTITLE
msgctxt "UI.QUITTINGTITLE"
msgid "Quitting!"
msgstr "그만 하죠!"

#. UI.RARITY.Character
msgctxt "UI.RARITY.Character"
msgid "Character"
msgstr "캐릭터"

#. UI.RARITY.CharacterModifier
msgctxt "UI.RARITY.CharacterModifier"
msgid ""
msgstr ""

#. UI.RARITY.Classy
msgctxt "UI.RARITY.Classy"
msgid "Classy"
msgstr "고상한"

#. UI.RARITY.Common
msgctxt "UI.RARITY.Common"
msgid "Common"
msgstr "보통"

#. UI.RARITY.Complimentary
msgctxt "UI.RARITY.Complimentary"
msgid "Complimentary"
msgstr "무료"

#. UI.RARITY.Distinguished
msgctxt "UI.RARITY.Distinguished"
msgid "Distinguished"
msgstr "뛰어난"

#. UI.RARITY.Elegant
msgctxt "UI.RARITY.Elegant"
msgid "Elegant"
msgstr "우아한"

#. UI.RARITY.Event
msgctxt "UI.RARITY.Event"
msgid "Event (Limited-Time Use)"
msgstr "이벤트(한정 기간 사용)"

#. UI.RARITY.HeirloomClassy
msgctxt "UI.RARITY.HeirloomClassy"
msgid "Heirloom Classy"
msgstr "고상한 가보"

#. UI.RARITY.HeirloomDistinguished
msgctxt "UI.RARITY.HeirloomDistinguished"
msgid "Heirloom Distinguished"
msgstr "뛰어난 가보"

#. UI.RARITY.HeirloomElegant
msgctxt "UI.RARITY.HeirloomElegant"
msgid "Heirloom Elegant"
msgstr "우아한 가보"

#. UI.RARITY.HeirloomSpiffy
msgctxt "UI.RARITY.HeirloomSpiffy"
msgid "Heirloom Spiffy"
msgstr "세련된 가보"

#. UI.RARITY.Inspired
msgctxt "UI.RARITY.Inspired"
msgid "Inspired - "
msgstr "영감을 얻은 곳 - "

#. UI.RARITY.Loyal
msgctxt "UI.RARITY.Loyal"
msgid "Loyal"
msgstr "충실한"

#. UI.RARITY.ProofOfPurchase
msgctxt "UI.RARITY.ProofOfPurchase"
msgid "Proof Of Purchase"
msgstr "구매 증서"

#. UI.RARITY.Reward
msgctxt "UI.RARITY.Reward"
msgid "Reward"
msgstr "보상"

#. UI.RARITY.Spiffy
msgctxt "UI.RARITY.Spiffy"
msgid "Spiffy"
msgstr "세련된"

#. UI.RARITY.Timeless
msgctxt "UI.RARITY.Timeless"
msgid "Timeless"
msgstr "유행 타지 않는"

#. UI.RARITY.Woven
msgctxt "UI.RARITY.Woven"
msgid "Woven - "
msgstr "직조 - "

#. UI.REDEEMDIALOG.ACCEPTED
msgctxt "UI.REDEEMDIALOG.ACCEPTED"
msgid "Success: Code Accepted!"
msgstr "성공: 코드 수락!"

#. UI.REDEEMDIALOG.ALREADY_REDEEMED
msgctxt "UI.REDEEMDIALOG.ALREADY_REDEEMED"
msgid "This code has already been redeemed. Maybe by you?"
msgstr "이미 사용된 코드입니다. 당신이 사용한 것일까요?"

#. UI.REDEEMDIALOG.CANCEL
msgctxt "UI.REDEEMDIALOG.CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.REDEEMDIALOG.CURRENCY_FMT
msgctxt "UI.REDEEMDIALOG.CURRENCY_FMT"
msgid "{currency_amt} {currency}!"
msgstr "{currency_amt} {currency}!"

#. UI.REDEEMDIALOG.FAILED_TO_CONTACT
msgctxt "UI.REDEEMDIALOG.FAILED_TO_CONTACT"
msgid "Sorry, it looks like the server's not answering right now. Please try again later."
msgstr "죄송합니다, 서버가 현재 응답하고 있지 않습니다. 나중에 다시 시도하십시오."

#. UI.REDEEMDIALOG.INVALID_CODE
msgctxt "UI.REDEEMDIALOG.INVALID_CODE"
msgid "That code wasn't quite right. Please try again."
msgstr "입력한 코드가 올바르지 않았습니다. 다시 시도하세요."

#. UI.REDEEMDIALOG.LEGALESE
msgctxt "UI.REDEEMDIALOG.LEGALESE"
msgid "Delivery time may vary due to temporal portal anomalies. Wilson is not responsible for emotional injuries caused by waiting. Gifts may result in bragging, unexpected delight, and/or enhanced gameplay experiences."
msgstr "배달 시간은 포털의 시간 이상 현상에 따라 다를 수 있습니다. 윌슨은 기다림으로 인한 정신적 피해에 대한 책임을 지지 않습니다. 선물은 자랑, 예상치 못한 기쁨, 및/또는 향상된 게임플레이 경험을 일으킬 수 있습니다."

#. UI.REDEEMDIALOG.MENU_BUTTON_DESC
msgctxt "UI.REDEEMDIALOG.MENU_BUTTON_DESC"
msgid "Transmute some codes into something useful."
msgstr "코드를 사용하여 뭔가 쓸 만한 것을 얻으세요."

#. UI.REDEEMDIALOG.MENU_BUTTON_TITLE
msgctxt "UI.REDEEMDIALOG.MENU_BUTTON_TITLE"
msgid "Redeem Codes"
msgstr "코드 사용"

#. UI.REDEEMDIALOG.SUBMIT
msgctxt "UI.REDEEMDIALOG.SUBMIT"
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#. UI.REDEEMDIALOG.TITLE
msgctxt "UI.REDEEMDIALOG.TITLE"
msgid "Enter Your Code"
msgstr "코드를 입력하세요"

#. UI.SAVELOAD.CANCEL
msgctxt "UI.SAVELOAD.CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.SAVELOAD.DATA_DAMAGED
msgctxt "UI.SAVELOAD.DATA_DAMAGED"
msgid "Oh no! Your save data has become corrupt and cannot be used."
msgstr "저장 데이터가 손상되어서 사용할 수 없습니다."

#. UI.SAVELOAD.DATA_DAMAGED_BODY
msgctxt "UI.SAVELOAD.DATA_DAMAGED_BODY"
msgid "Your save data is damaged and cannot be used."
msgstr "저장 데이터가 손상되어서 사용할 수 없습니다."

#. UI.SAVELOAD.DATA_DAMAGED_PS4
msgctxt "UI.SAVELOAD.DATA_DAMAGED_PS4"
msgid "Damaged save data"
msgstr "저장 데이터 손상"

#. UI.SAVELOAD.DELETE_FAILED
msgctxt "UI.SAVELOAD.DELETE_FAILED"
msgid "An error occurred while deleting your data."
msgstr "데이터 삭제 도중에 오류가 있었습니다."

#. UI.SAVELOAD.DISABLE
msgctxt "UI.SAVELOAD.DISABLE"
msgid "Disable Save"
msgstr "저장 사용 안 함"

#. UI.SAVELOAD.DISABLE_AUTOSAVE
msgctxt "UI.SAVELOAD.DISABLE_AUTOSAVE"
msgid "Are you sure you want to\ndisable the auto-save feature?"
msgstr "정말 자동 저장\n기능을 끄시겠습니까?"

#. UI.SAVELOAD.DISABLE_AUTOSAVE_PS4
msgctxt "UI.SAVELOAD.DISABLE_AUTOSAVE_PS4"
msgid "Are you sure you want to\ndisable the save feature?"
msgstr "정말 저장 기능을\n끄시겠습니까?"

#. UI.SAVELOAD.LOAD_FAILED
msgctxt "UI.SAVELOAD.LOAD_FAILED"
msgid "An error occurred while loading your data."
msgstr "데이터를 불러오는 도중에 오류가 있었습니다."

#. UI.SAVELOAD.NO
msgctxt "UI.SAVELOAD.NO"
msgid "No"
msgstr "아니오"

#. UI.SAVELOAD.OVERWRITE
msgctxt "UI.SAVELOAD.OVERWRITE"
msgid "Overwrite"
msgstr "덮어쓰기"

#. UI.SAVELOAD.OVERWRITE_SAVEDATA_BODY
msgctxt "UI.SAVELOAD.OVERWRITE_SAVEDATA_BODY"
msgid "Are you sure you want to overwrite your save data? Your settings and worlds will be lost. This process can not be undone."
msgstr "정말 저장 데이터를 덮어쓰시겠습니까? 설정과 세계를 잃게 됩니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#. UI.SAVELOAD.OVERWRITE_SAVEDATA_TITLE
msgctxt "UI.SAVELOAD.OVERWRITE_SAVEDATA_TITLE"
msgid "Overwrite save data"
msgstr "저장 데이터 덮어쓰기"

#. UI.SAVELOAD.RESTOREBACKUP_FAILED
msgctxt "UI.SAVELOAD.RESTOREBACKUP_FAILED"
msgid "An error occurred while\nrestoring your data."
msgstr "데이터 복원 도중\n오류가 발생했습니다."

#. UI.SAVELOAD.RESTORE_BACKUP
msgctxt "UI.SAVELOAD.RESTORE_BACKUP"
msgid "Restore Backup"
msgstr "백업 복원"

#. UI.SAVELOAD.RESTORE_BACKUP_BODY
msgctxt "UI.SAVELOAD.RESTORE_BACKUP_BODY"
msgid "Are you sure you want to restore from the last available backup? This process can not be undone."
msgstr "마지막으로 사용 가능한 백업에서 복원 하시겠습니까? 이 작업은 실행하고 나면 취소할 수 없습니다."

#. UI.SAVELOAD.RETRY
msgctxt "UI.SAVELOAD.RETRY"
msgid "Retry"
msgstr "다시 시도"

#. UI.SAVELOAD.SAVE_FAILED
msgctxt "UI.SAVELOAD.SAVE_FAILED"
msgid "An error occurred while saving your data."
msgstr "데이터 저장 도중에 오류가 있었습니다."

#. UI.SAVELOAD.YES
msgctxt "UI.SAVELOAD.YES"
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. UI.SETPOPUP.NEXT_SET
msgctxt "UI.SETPOPUP.NEXT_SET"
msgid "Next Set"
msgstr "다음 세트"

#. UI.SETPOPUP.OK
msgctxt "UI.SETPOPUP.OK"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. UI.SETPOPUP.PREV_SET
msgctxt "UI.SETPOPUP.PREV_SET"
msgid "Previous Set"
msgstr "이전 세트"

#. UI.SETPOPUP.REWARD
msgctxt "UI.SETPOPUP.REWARD"
msgid "Reward:"
msgstr "보상:"

#. UI.SKIN_PRESETS.TITLE
msgctxt "UI.SKIN_PRESETS.TITLE"
msgid "Clothing Presets"
msgstr "의류 프리셋"

#. UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.CROW_CARNIVAL
msgctxt "UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.CROW_CARNIVAL"
msgid "Midsummer Cawnival"
msgstr "한여름의 까아악제"

#. UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.HALLOWED_NIGHTS
msgctxt "UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.HALLOWED_NIGHTS"
msgid "Hallowed Nights"
msgstr "Hallowed Nights"

#. UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.MULTIPLE_EVENTS
msgctxt "UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.MULTIPLE_EVENTS"
msgid "Special Events"
msgstr "특별 이벤트"

#. UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.WINTERS_FEAST
msgctxt "UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.WINTERS_FEAST"
msgid "Winter's Feast"
msgstr "겨울 축제"

#. UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.YEAR_OF_THE_BEEFALO
msgctxt "UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.YEAR_OF_THE_BEEFALO"
msgid "Year of the Beefalo"
msgstr "비팔로의 해"

#. UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.YEAR_OF_THE_CARRAT
msgctxt "UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.YEAR_OF_THE_CARRAT"
msgid "Year of the Carrat"
msgstr "당근이쥐의 해"

#. UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.YEAR_OF_THE_CATCOON
msgctxt "UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.YEAR_OF_THE_CATCOON"
msgid "Year of the Catcoon"
msgstr "냥냥쿤의 해"

#. UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.YEAR_OF_THE_GOBBLER
msgctxt "UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.YEAR_OF_THE_GOBBLER"
msgid "Year of the Gobbler"
msgstr "칠면조의 해"

#. UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.YEAR_OF_THE_PIG
msgctxt "UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.YEAR_OF_THE_PIG"
msgid "Year of the Pig King"
msgstr "돼지 왕의 해"

#. UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.YEAR_OF_THE_VARG
msgctxt "UI.SPECIAL_EVENT_NAMES.YEAR_OF_THE_VARG"
msgid "Year of the Varg"
msgstr "바르그의 해"

#. UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.KICK_PLAYER_POSTFIX
msgctxt "UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.KICK_PLAYER_POSTFIX"
msgid " from split screen"
msgstr " 분할 화면에서"

#. UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.KICK_PLAYER_PREFIX
msgctxt "UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.KICK_PLAYER_PREFIX"
msgid "Kick "
msgstr "퇴장시키기 "

#. UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.PLAYER_2_PRESS_START_POSTFIX
msgctxt "UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.PLAYER_2_PRESS_START_POSTFIX"
msgid "TO JOIN"
msgstr "참가"

#. UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.PLAYER_2_PRESS_START_PREFIX
msgctxt "UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.PLAYER_2_PRESS_START_PREFIX"
msgid "PRESS"
msgstr "누르세요:"

#. UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.STATUS_OFFLINE
msgctxt "UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.STATUS_OFFLINE"
msgid "Offline"
msgstr "오프라인"

#. UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.STATUS_ONLINE
msgctxt "UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.STATUS_ONLINE"
msgid "Signed In"
msgstr "로그인 상태"

#. UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.TITLE_PLAYER_1
msgctxt "UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.TITLE_PLAYER_1"
msgid "Player 1"
msgstr "플레이어1"

#. UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.TITLE_PLAYER_2
msgctxt "UI.SPLITSCREEN_REGISTRATION.TITLE_PLAYER_2"
msgid "Player 2"
msgstr "플레이어2"

#. UI.STARTADVENTURE.BODY
msgctxt "UI.STARTADVENTURE.BODY"
msgid "You are about to embark on a long, arduous expedition to locate Maxwell. You will need to survive five randomly generated worlds, each presenting you with a unique challenge.\n\nShould you die you will be transported safely back to this portal, but lose all your progress on the adventure."
msgstr "이제 당신은 맥스웰을 찾기 위한 길고 고된 모험을 떠나게 됩니다. 각각 무작위로 생성되는 5개의 세계에서 차례대로 고유한 난관을 만나며 생존해야 합니다.\n\n죽으면 이 포털로 안전하게 돌아오며, 모험의 진행 상황을 모두 잃게 됩니다."

#. UI.STARTADVENTURE.BODY_TEST
msgctxt "UI.STARTADVENTURE.BODY_TEST"
msgid "If you die during adventure mode, you will return back to this portal where you may restart the adventure.\n\nYou are about to embark on a long, arduous expedition to locate Maxwell. You will need to survive five randomly generated worlds, each presenting you with a unique challenge."
msgstr "모험 모드에서 죽으면 이 포털로 돌아와서 모험을 다시 시작할 수 있습니다.\n\n이제 맥스웰을 찾기 위한 길고 고된 모험을 시작할 것입니다. 무작위로 생성된 5개의 세계에서 차례대로 고유한 난관을 만나며 생존해야 합니다."

#. UI.STARTADVENTURE.NO
msgctxt "UI.STARTADVENTURE.NO"
msgid "Not Yet"
msgstr "아직 아니요"

#. UI.STARTADVENTURE.TITLE
msgctxt "UI.STARTADVENTURE.TITLE"
msgid "Doorway to Adventure!"
msgstr "모험으로 향하는 문!"

#. UI.STARTADVENTURE.YES
msgctxt "UI.STARTADVENTURE.YES"
msgid "Let's Go!"
msgstr "시작해요!"

#. UI.STATSPANEL.MOTD_BODY
msgctxt "UI.STATSPANEL.MOTD_BODY"
msgid "Character and item skin sets now available for purchase!"
msgstr "이제 캐릭터 및 아이템 스킨 세트를 구매할 수 있습니다!"

#. UI.STATSPANEL.MOTD_TITLE
msgctxt "UI.STATSPANEL.MOTD_TITLE"
msgid "Now Available!"
msgstr "지금 이용 가능!"

#. UI.TELEPORTBODY_ADVENTURE
msgctxt "UI.TELEPORTBODY_ADVENTURE"
msgid "This will REMOVE ALL YOUR ITEMS and destroy your current world. Only items placed in the machine will appear in the next world."
msgstr "이대로 진행하면 모든 아이템이 제거되고 현재 세계가 파괴됩니다. 기계에 넣은 아이템만 다음 세계에서 나타나게 됩니다."

#. UI.TELEPORTBODY_SURVIVAL
msgctxt "UI.TELEPORTBODY_SURVIVAL"
msgid "This will destroy your current world, but you will retain your inventory contents."
msgstr "이대로 진행하면 현재 세계를 파괴하지만, 인벤토리에 있는 소지품은 보존합니다."

#. UI.TELEPORTNO
msgctxt "UI.TELEPORTNO"
msgid "Stay here."
msgstr "여기에 머무른다."

#. UI.TELEPORTTITLE
msgctxt "UI.TELEPORTTITLE"
msgid "Journey onwards?"
msgstr "계속 진행하시겠습니까?"

#. UI.TELEPORTYES
msgctxt "UI.TELEPORTYES"
msgid "Let's Go!"
msgstr "시작!"

#. UI.TIME_FORMAT.HHMMSS
msgctxt "UI.TIME_FORMAT.HHMMSS"
msgid "{hours}:{minutes}:{seconds}"
msgstr "{hours}:{minutes}:{seconds}"

#. UI.TIME_FORMAT.MMSS
msgctxt "UI.TIME_FORMAT.MMSS"
msgid "{minutes}:{seconds}"
msgstr "{minutes}:{seconds}"

#. UI.UNLOCKMAXWELL.BODY1
msgctxt "UI.UNLOCKMAXWELL.BODY1"
msgid "The key looks like it will fit. You can free "
msgstr "열쇠가 맞을 것 같군. 이제 "

#. UI.UNLOCKMAXWELL.BODY2
msgctxt "UI.UNLOCKMAXWELL.BODY2"
msgid ", but I doubt %s captors will be pleased..."
msgstr "을(를) 풀어줄 수는 있겠지만, 애초에 %s 자유를 박탈한 자들이 과연 어떻게 나올까..."

#. UI.UNLOCKMAXWELL.NO
msgctxt "UI.UNLOCKMAXWELL.NO"
msgid "No"
msgstr "아니오"

#. UI.UNLOCKMAXWELL.TITLE
msgctxt "UI.UNLOCKMAXWELL.TITLE"
msgid "Take pity?"
msgstr "동정하는 건가?"

#. UI.UNLOCKMAXWELL.YES
msgctxt "UI.UNLOCKMAXWELL.YES"
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. UI.USERCOMMANDS.BADTARGETFMT
msgctxt "UI.USERCOMMANDS.BADTARGETFMT"
msgid "You can't run '%s' on %s."
msgstr "'%s'을(를) %s에서 실행할 수 없습니다."

#. UI.USERCOMMANDS.BADUSERFMT
msgctxt "UI.USERCOMMANDS.BADUSERFMT"
msgid "There is no one on the server by the name of '%s'. Open the scoreboard to view all current players."
msgstr "서버에 이름이 '%s'인 플레이어가 없습니다. 현재 플레이 중인 모든 플레이어를 보려면 스코어보드를 여십시오."

#. UI.USERCOMMANDS.DISABLEDFMT
msgctxt "UI.USERCOMMANDS.DISABLEDFMT"
msgid "You can't run '%s' right now."
msgstr "지금은 '%s'을(를) 실행할 수 없습니다."

#. UI.USERCOMMANDS.FAILEDFMT
msgctxt "UI.USERCOMMANDS.FAILEDFMT"
msgid "You can't run '%s' right now."
msgstr "지금은 '%s'을(를) 실행할 수 없습니다."

#. UI.USERCOMMANDS.MISSINGPARAMSFMT
msgctxt "UI.USERCOMMANDS.MISSINGPARAMSFMT"
msgid "Missing parameters! Type /help %s for more info."
msgstr "매개변수가 없습니다! /help %s을(를) 입력하여 자세한 정보를 확인하세요."

#. UI.USERCOMMANDS.NOTALLOWEDFMT
msgctxt "UI.USERCOMMANDS.NOTALLOWEDFMT"
msgid "You don't have permission to run '%s'."
msgstr "'%s'을(를) 실행할 권한이 없습니다."

#. UI.USERCOMMANDS.SQUELCHEDFMT
msgctxt "UI.USERCOMMANDS.SQUELCHEDFMT"
msgid "You aren't allowed to start a '%s' vote right now."
msgstr "지금 '%s' 투표를 시작할 권한이 없습니다."

#. UI.VOTEDIALOG.CANCEL
msgctxt "UI.VOTEDIALOG.CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.VOTEDIALOG.NO
msgctxt "UI.VOTEDIALOG.NO"
msgid "No"
msgstr "아니요"

#. UI.VOTEDIALOG.TIME_REMAINING
msgctxt "UI.VOTEDIALOG.TIME_REMAINING"
msgid "Time Remaining: %d"
msgstr "남은 시간: %d"

#. UI.VOTEDIALOG.VOTE
msgctxt "UI.VOTEDIALOG.VOTE"
msgid "Vote"
msgstr "투표"

#. UI.VOTEDIALOG.YES
msgctxt "UI.VOTEDIALOG.YES"
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. UI.WARDROBESCREEN.ACCEPT
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.ACCEPT"
msgid "Accept Outfit"
msgstr "의상 수락"

#. UI.WARDROBESCREEN.BASE
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.BASE"
msgid "Head"
msgstr "머리"

#. UI.WARDROBESCREEN.BODY
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.BODY"
msgid "Body"
msgstr "몸통"

#. UI.WARDROBESCREEN.CYCLE_VIEW
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.CYCLE_VIEW"
msgid "Cycle View"
msgstr "순환 보기"

#. UI.WARDROBESCREEN.FEET
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.FEET"
msgid "Feet"
msgstr "발"

#. UI.WARDROBESCREEN.FILTER_OFF
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.FILTER_OFF"
msgid "Off"
msgstr "꺼짐"

#. UI.WARDROBESCREEN.FILTER_ON
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.FILTER_ON"
msgid "On"
msgstr "켜짐"

#. UI.WARDROBESCREEN.HAND
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.HAND"
msgid "Hands"
msgstr "손"

#. UI.WARDROBESCREEN.LEGS
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.LEGS"
msgid "Legs"
msgstr "다리"

#. UI.WARDROBESCREEN.OWNED_FILTER_FMT
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.OWNED_FILTER_FMT"
msgid "Owned Filter: {mode}"
msgstr "보유 필터: {mode}"

#. UI.WARDROBESCREEN.RESET
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.RESET"
msgid "Undo Changes"
msgstr "변경 취소"

#. UI.WARDROBESCREEN.SEARCH
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.SEARCH"
msgid "Search"
msgstr "검색"

#. UI.WARDROBESCREEN.SORT_COUNT
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.SORT_COUNT"
msgid "Owned Count"
msgstr "보유량"

#. UI.WARDROBESCREEN.SORT_MODE_FMT
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.SORT_MODE_FMT"
msgid "Sort Mode: {mode}"
msgstr "정렬 모드: {mode}"

#. UI.WARDROBESCREEN.SORT_NAME
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.SORT_NAME"
msgid "Name"
msgstr "이름"

#. UI.WARDROBESCREEN.SORT_RARITY
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.SORT_RARITY"
msgid "Rarity"
msgstr "희귀도"

#. UI.WARDROBESCREEN.SORT_RELEASE
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.SORT_RELEASE"
msgid "Release Date"
msgstr "출시일"

#. UI.WARDROBESCREEN.SURVIVOR_FILTER_FMT
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.SURVIVOR_FILTER_FMT"
msgid "Survivor Filter: {mode}"
msgstr "생존자 필터: {mode}"

#. UI.WARDROBESCREEN.TITLE
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.TITLE"
msgid "Wardrobe"
msgstr "옷장"

#. UI.WARDROBESCREEN.TOOLTIP_BASE
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.TOOLTIP_BASE"
msgid "Equip a head item"
msgstr "머리 아이템 장착"

#. UI.WARDROBESCREEN.TOOLTIP_BODY
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.TOOLTIP_BODY"
msgid "Equip a body item"
msgstr "몸통 아이템 장착"

#. UI.WARDROBESCREEN.TOOLTIP_FEET
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.TOOLTIP_FEET"
msgid "Equip a foot item"
msgstr "발 아이템 장착"

#. UI.WARDROBESCREEN.TOOLTIP_HAND
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.TOOLTIP_HAND"
msgid "Equip a hand item"
msgstr "손 아이템 장착"

#. UI.WARDROBESCREEN.TOOLTIP_LEGS
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.TOOLTIP_LEGS"
msgid "Equip a leg item"
msgstr "다리 아이템 장착"

#. UI.WARDROBESCREEN.WEAVEABLE_FILTER_FMT
msgctxt "UI.WARDROBESCREEN.WEAVEABLE_FILTER_FMT"
msgid "Weaveable Filter: {mode}"
msgstr "직조 가능 필터: {mode}"

#. UI.WARDROBE_POPUP.CANCEL
msgctxt "UI.WARDROBE_POPUP.CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.WARDROBE_POPUP.RESET
msgctxt "UI.WARDROBE_POPUP.RESET"
msgid "Reset Outfit"
msgstr "의상 초기화"

#. UI.WARDROBE_POPUP.SET
msgctxt "UI.WARDROBE_POPUP.SET"
msgid "Confirm Outfit"
msgstr "의상 확인"

#. UI.WORDPREDICTIONWIDET.DISMISS
msgctxt "UI.WORDPREDICTIONWIDET.DISMISS"
msgid "Dismiss"
msgstr "무시"

#. UI.WORLDRESETDIALOG.BUTTONPROMPT1
msgctxt "UI.WORLDRESETDIALOG.BUTTONPROMPT1"
msgid "Hold "
msgstr "길게 누르기 "

#. UI.WORLDRESETDIALOG.BUTTONPROMPT2
msgctxt "UI.WORLDRESETDIALOG.BUTTONPROMPT2"
msgid "to Reset Now"
msgstr "- 지금 초기화"

#. UI.WORLDRESETDIALOG.RESET_BUTTON
msgctxt "UI.WORLDRESETDIALOG.RESET_BUTTON"
msgid "Reset Now"
msgstr "지금 초기화"

#. UI.WORLDRESETDIALOG.RESET_MSG
msgctxt "UI.WORLDRESETDIALOG.RESET_MSG"
msgid "World will reset in: %d"
msgstr "세계 초기화: %d"

#. UI.WORLDRESETDIALOG.SURVIVED_MSG
msgctxt "UI.WORLDRESETDIALOG.SURVIVED_MSG"
msgid "Survived %d Days"
msgstr "%d일 생존"

#. UI.WORLDRESETDIALOG.SURVIVED_MSG_1_DAY
msgctxt "UI.WORLDRESETDIALOG.SURVIVED_MSG_1_DAY"
msgid "Survived %d Day"
msgstr "%d일 생존"

#. UI.WORLDRESETDIALOG.TITLE
msgctxt "UI.WORLDRESETDIALOG.TITLE"
msgid "Day %d: Everyone is dead"
msgstr "제%d일: 전원 사망"

#. UI.WORLDRESETDIALOG.TITLE_LATEJOIN
msgctxt "UI.WORLDRESETDIALOG.TITLE_LATEJOIN"
msgid "Day %d: Everyone else is dead. Save them!"
msgstr "제%d일: 당신 빼고 전원 사망했습니다. 구해주세요!"

#. UI.XB1_USER_DIALOG.CONTROLLER_2_DISCONNECTED
msgctxt "UI.XB1_USER_DIALOG.CONTROLLER_2_DISCONNECTED"
msgid "Player 2's controller disconnected"
msgstr "플레이어 2 컨트롤러의 연결이 끊어졌습니다."

#. UI.XB1_USER_DIALOG.MAIN_CONTROLLER_DISCONNECTED
msgctxt "UI.XB1_USER_DIALOG.MAIN_CONTROLLER_DISCONNECTED"
msgid "Main controller disconnected."
msgstr "기본 컨트롤러의 연결이 끊어졌습니다."

#. UI.XB1_USER_DIALOG.PRESS_A_ON_NEW
msgctxt "UI.XB1_USER_DIALOG.PRESS_A_ON_NEW"
msgid "Press A on a new one to continue."
msgstr "새롭게 선택하고 A를 눌러서 진행합니다."

#. UI.XB1_USER_DIALOG.PRESS_A_TO_SWAP_USER
msgctxt "UI.XB1_USER_DIALOG.PRESS_A_TO_SWAP_USER"
msgid "Press A to connect as the main user."
msgstr "A를 눌러서 기본 사용자로 연결합니다."

#. UI.XB1_USER_DIALOG.SIGN_IN
msgctxt "UI.XB1_USER_DIALOG.SIGN_IN"
msgid "Sign In"
msgstr "로그인"

#. UI.XB1_USER_DIALOG.SIGN_IN_TO_CONTINUE
msgctxt "UI.XB1_USER_DIALOG.SIGN_IN_TO_CONTINUE"
msgid "You must sign in again to continue."
msgstr "다시 로그인해야 계속할 수 있습니다."

#. UI.XB1_USER_DIALOG.USER_1_CHANGED
msgctxt "UI.XB1_USER_DIALOG.USER_1_CHANGED"
msgid "Main profile changed"
msgstr "기본 프로필 변경됨"

#. UI.XB1_USER_DIALOG.USER_2_CHANGED
msgctxt "UI.XB1_USER_DIALOG.USER_2_CHANGED"
msgid "Player 2's profile changed"
msgstr "플레이어 2 프로필 변경됨"

#. UI.XB1_USER_DIALOG.USER_2_HAS_TO_REJOIN
msgctxt "UI.XB1_USER_DIALOG.USER_2_HAS_TO_REJOIN"
msgid "Player 2 will need to join the game again."
msgstr "플레이어 2가 다시 게임에 참여해야 합니다."

#. UI.XB1_USER_DIALOG.USER_2_MUST_BE_DIFFERENT
msgctxt "UI.XB1_USER_DIALOG.USER_2_MUST_BE_DIFFERENT"
msgid "Player 2's profile must be\ndifferent from Player 1's."
msgstr "플레이어 2의 프로필은\n플레이어 1과 달라야 합니다."

#. UI.XPUTILS.XPPROGRESS
msgctxt "UI.XPUTILS.XPPROGRESS"
msgid "{num}/{max}"
msgstr "{num}/{max}"

